[
  {
    "questionNum": 1001,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയുടെ ആസ്ഥനം: ",
    "answerText": " പൈനാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 1002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഞ്ചസാര കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 1003,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിലെ ഓക്സിജന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.21
  },
  {
    "questionNum": 1004,
    "questionText": " ‘മലയാളത്തിലെ എമിലി ബ്രോണ്ടി’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 1005,
    "questionText": " സ്റ്റാലിൻഗ്രാഡിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " വോൾഗ ഗ്രാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1006,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ കലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1007,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ ആനപരിശീലന കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1008,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്‍ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1009,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനംഎവിടെ? ",
    "answerText": " കാക്കനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1010,
    "questionText": " ശരീര കലകളുടെ നിർമ്മാണത്തിനാവശ്യമായ പോഷക ഘടകം? ",
    "answerText": " മാംസ്യം (Protein ) "
  },
  {
    "questionNum": 1011,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോ൪പ്പറേഷ൯ ഏത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1012,
    "questionText": " രക്തം ദാനം ചെയ്യുന്നതിന് പൂർത്തിയായിരിക്കേണ്ട വയസ്സ്? ",
    "answerText": " 17 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 1013,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യം കമ്പ്യൂട്ട൪ സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1014,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " DORIS"
  },
  {
    "questionNum": 1015,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൃസ്ത്യ൯ ദേവാലയം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " നാഗാലാ‌ൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1016,
    "questionText": " ശ്രീരാമക്ഷേത്രമായ തൃപ്പയാ൪ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1017,
    "questionText": " ഭരതക്ഷേത്രമായ കൂടൽമാണിക്യം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1018,
    "questionText": " തൃശൂ൪പൂരം നടക്കുന്ന മൈതാനം ഏത്? ",
    "answerText": " തേക്കിന്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1019,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായി ജീനോം കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യജീവി? ",
    "answerText": " ഹിമോഫിലസ് ഇൻഫ്ളുവൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 1020,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ'' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? [keralatthin‍re nellara'' ennariyappedunnath?]",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1021,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പീതാംബൂർ (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1022,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മു൯സിപാലിറ്റി: ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1023,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1024,
    "questionText": " 'ബേപ്പർ പുഴ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 1025,
    "questionText": "  ആര്യഭടൻ അമരകോശം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അമരസിംഹൻ ദേവിചന്ദ്രഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 1026,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗത്തിന് നൽകുന്ന ചികിത്സാരീതി? ",
    "answerText": " DOTS (Directly observed Treatment short Course )"
  },
  {
    "questionNum": 1027,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാറ്റിൽ നിന്നും വൈദ്യുതി ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ആദ്യ പ്രോജക്റ്റ് നടപ്പിലാക്കിയത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1028,
    "questionText": " കേരളത്തില് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1029,
    "questionText": " കൊക്കക്കോള വിരുദ്ധ സമരം നടന്നത് പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ഏത് പ്രദേശത്താണ്? ",
    "answerText": " പ്ലാച്ചിമട "
  },
  {
    "questionNum": 1030,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസം��ñ്യയുള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 1031,
    "questionText": " മലബാ൪ സ്പെഷ്യൽ പോലീസിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 1032,
    "questionText": " അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മിയുടെ സഹായത്തോടെ ശരീരം നിർമ്മിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 1033,
    "questionText": "  വിശാഖദത്തൻ സ്വപ്നവാസവദത്തം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ ഉത്തരരാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 1034,
    "questionText": " ഹൃദയം വിശ്രമിക്കുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന കുറഞ്ഞ മർദ്ദം? ",
    "answerText": " ഡയസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 1035,
    "questionText": " പൂ൪ണ്ണമായും കമ്പ്യൂട്൪ വൽകൃതമായ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1036,
    "questionText": " 1969-ൽ എത്ര ബാങ്കുകളാണ് കേന്ദ്ര ഗവൺമെൻറ് ദേശസാൽക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 1037,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്൪ സാക്ഷരതാഗ്രാമം: ",
    "answerText": " തയ്യൂ൪(തൃശൂ൪) "
  },
  {
    "questionNum": 1038,
    "questionText": " ചെമ്മീനിലെ മാനസമൈനേ വരൂ എന്ന പ്രസിദ്ധ ഗാനം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1039,
    "questionText": " 46 കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ക൪ഷക തൊഴിലാളികൾ ഉള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1040,
    "questionText": " 47 പൂന്താനം നമ്പൂതിരിയുടെ ഇല്ലം സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കീഴാറ്റൂ൪ (പെരിന്തൽമണ്ണയ്ക്കടുത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 1041,
    "questionText": " മയിൽപീലിയിൽ കാണുന്ന വ്യത്യസ്ത വർണ്ണങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കുന്ന സൂക്ഷ്മ കണികകൾ? ",
    "answerText": " ബുൾബുൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1042,
    "questionText": " 48 കോഴിക്കോട് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കരിപ്പൂ൪ (മലപ്പുറം ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 1043,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 1044,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആ ദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1045,
    "questionText": " രക്തധമനികളുടെ ഇലാസ്തികത നഷ്ടപ്പാടുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർടെൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1046,
    "questionText": " 49 സമ്പൂ൪ണ്ണ കംപ്യൂട്ട൪ സാക്ഷരതക്കുവേണ്ടി അക്ഷയ കേന്ദ്രം ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 1047,
    "questionText": " ബാബറിനെ തുടർന്ന് അധികാരത്തിലെത്തിയ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1048,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിക്; ബെന്ഹര് എന്നീ സിനിമകള്ക്ക് എത്ര ഓസ്കാര് പുരസ്കാരങ്ങള് ലഭിച്ചിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 1049,
    "questionText": " കൂടുതൽ കടൽത്തിരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1050,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 1051,
    "questionText": " വാതക രൂപത്തിൽ കാണുന്ന സസ്യ ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1052,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആവസാന പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 1053,
    "questionText": " പാലക് തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 1054,
    "questionText": " HDI - Human Development Index തയ്യാറാക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " UNDP - United Nations Development Programme"
  },
  {
    "questionNum": 1055,
    "questionText": " സമ്പൂ൪ണ്ണ കോള വിമുക്ത ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1056,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ ഭ്രമണപഥത്തിലെത്തിയ ദിവസം ? ",
    "answerText": " 2014 സെപ്തംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 1057,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിന്റെ വടക്കുഭാഗത്തുള്ള ഫ്രഞ്ചധീന പ്രദേശം; ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 1058,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കുറച്ച് ജനസം��ñ്യയുള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1059,
    "questionText": " 53 കേരളത്തിലെ ഏക പ്രകൃതി ദത്തഅണക്കെട്ട് ഏത്? ",
    "answerText": " ബാണാസുര സാഗ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1060,
    "questionText": "  ഭവഭൂതി കിരാതാർജ്ജുനീയം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഭാരവി ഋതുസംഹാരം "
  },
  {
    "questionNum": 1061,
    "questionText": " ദക്ഷിണദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 1062,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതി ദത്ത ഭൂഗ൪ഭ ഡാം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബാണാസുര പ്രോജക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1063,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണത്തിന്റെ പൂർണ്ണ തകർച്ചയ്ക്ക് കാരണമായ വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " 1857 ലെ വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 1064,
    "questionText": " ധുവാരുൺ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 1065,
    "questionText": " റോമൻ റിപ്പബ്ലിക്കിലെ ഉന്നതരുടെ സഭ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പെട്രീഷ്യൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1066,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് മാട എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1067,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നാവിക അക്കാദമി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 1068,
    "questionText": " മലബാറിലെ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രധാന വേദി എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1069,
    "questionText": "  കാളിദാസൻ ശിശുപാലവധം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " മാഘൻ വിക്രമാങ്കദേവചരിത ബിൽഹണൻ രാജതരംഗിണി "
  },
  {
    "questionNum": 1070,
    "questionText": " ചൊവ്വ ദൗത്യത്തിന്റെ ആദ്യ ശ്രമത്തിൽ വിജയിച്ച ആദ്യ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ (ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 1071,
    "questionText": " അത് ലാന്റിക് സമുദ്രവുമായും പസഫിക് സമുദ്രവുമായും അതിർത്തി പങ്കു വയ്ക്കുന്ന ഏക തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 1072,
    "questionText": " ഗോൺസ് വർഗ്ഗക്കാരുടെയിടയിൽ നിലനിന്നിരുന്ന നരബലി അമർച്ച ചെയ്ത ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് l "
  },
  {
    "questionNum": 1073,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗ്രീൻഫീൽഡ് എയർപോർട്ട്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി എയർപോർട്ട് ഹൈദരാബാദ് (ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത്: 2008 മാർച്ച് 14 ) "
  },
  {
    "questionNum": 1074,
    "questionText": " മലബാറിലെ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രധാന വേദിയായിരുന്ന പയ്യന്നൂ൪ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലിഷ് ചാനൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഴ? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1076,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഫോറസ്റ്റ് ട്രെയിനിംഗ് സ്ക്കൂളിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " അരിപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 1077,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുറന്ന ജയില് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " നെട്ടുകാൽത്തേരി(കാട്ടാക്കട) "
  },
  {
    "questionNum": 1078,
    "questionText": " പീയുഷ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഹോർമോൺ ഉൽപ്പാദനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈപോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1079,
    "questionText": "  കൽഹണൻ പ്രിയദർശിക എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ രത്നാവലി "
  },
  {
    "questionNum": 1080,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ട്രാന്സ്പോ൪ട്ട് കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1081,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 1082,
    "questionText": " വിക്രം സാരാഭായി സ്പേസ് സെന്റര് എവിടെ? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 1083,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയിലെ ഒരേയൊരു റയിൽവേസ്റ്റേഷൻ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 1084,
    "questionText": "  ശക്തിയേറിയതും ബ്രേക്കുള്ളതും എഞ്ചിൻ ഇല്ലാത്തതുമായ വാഹനം എന്ന് നെഹൃ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1085,
    "questionText": " കൊച്ചി മേജർ തുറമുഖമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 1086,
    "questionText": " കേരളാ ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫോൾക്‌ലോ൪ ആന്റ് ഫോക് ആര്ട്ട്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മണ്ണടി "
  },
  {
    "questionNum": 1087,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1088,
    "questionText": " നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത് സാധാരണയായി ഏത് മാസത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1089,
    "questionText": " വസുമിത്രൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1090,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " സെഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 1091,
    "questionText": " വൈറോളജി ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1092,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് ഡ്രഗ്സ് ആന്റ് ഫാ൪മസ്യൂട്ടിക്കല്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കലവൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1093,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ ആദ്യ സാക്ഷരതാ പട്ടണമായി പ്ര��ñ്യപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1989 ജൂണ് 25 "
  },
  {
    "questionNum": 1094,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാ൯ പേപ്പ൪ മില്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " വെള്ളൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1095,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ ദിനരാത്രങ്ങളുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 1096,
    "questionText": "  ഹർഷവർധനൻ നാഗാനന്ദം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ കാദംബരി "
  },
  {
    "questionNum": 1097,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാ൯ പേപ്പ൪ മില്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " മൂവാറ്റുപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1098,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം: ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 1099,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ച തിരുവിതാംകൂറിലെ രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1100,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ സിമന്‍റ് ഫാക്ടറിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാട്ടകം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 1101,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം: ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 1102,
    "questionText": " മഹാമല്ല എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ l "
  },
  {
    "questionNum": 1103,
    "questionText": " വികേന്ദീകൃതാസൂത്രണം ആദ്യം തുടങ്ങിയ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കല്യാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1104,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് സമ്പൂ൪ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യത്തെ ജില്ല: ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1105,
    "questionText": " എറണാകുളം എപ്പോഴാണ് സമ്പൂ൪ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയത്? ",
    "answerText": " 1990 ഫെബ്രുവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 1106,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം: ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1107,
    "questionText": "  ബാണഭട്ടൻ ഹർഷചരിതം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ ഇന്ദ്രഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 1108,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചതെപ്പോൾ? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 1109,
    "questionText": " പൂരങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1110,
    "questionText": " കേരള ഫിനാൻഷ്യൽ കോർപ്പറേഷ ന്‍റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1111,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വ്യവഹാര രഹിത വില്ലേജ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വരവൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1112,
    "questionText": " കേരളത്തില് എല്ലാവ൪ക്കും ബാങ്ക് അക്കൗണ്ട് ഉള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1113,
    "questionText": " കേരളത്തില് ഏറ്റവും കുറവ് വ്യവസായശാലകൾ ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1114,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയില്വേസ്റ്റേഷ൯ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഷോ൪ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1115,
    "questionText": " ‘അറിവ്’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 1116,
    "questionText": "  ജ്ഞാനസിദ്ധി രാവണവധം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " -ഭട്ടി ഫോക്കോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1117,
    "questionText": " വിമോചന സമരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി ജീവശിഖാ ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1118,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആധുനിക തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ വർഷം? ",
    "answerText": " 1854 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 1119,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗ്രാൻഡ് ട്രങ്ക് റോഡ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലോങ് വാക്ക് (ബന്ധിപ്പിച്ചിരുന്നത് : കൊൽക്കത്ത - അമൃതസർ) "
  },
  {
    "questionNum": 1120,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മറൈൻ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗൾഫ് ഒഫ് കച്ച് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 1121,
    "questionText": " ഭൂരഹിതരില്ലാത്ത ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1122,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബോട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 1123,
    "questionText": "  ഫാഹിയാൻ സിയൂക്കി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഹ്യൂയാൻസാങ് മിതാക്ഷര "
  },
  {
    "questionNum": 1124,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ടി.ഇ വാസുദേവൻ -1992 "
  },
  {
    "questionNum": 1125,
    "questionText": " പഞ്ചവാദ്യത്തിൽ ശംഖ് ഉൾപ്പെടെ എത്രവാദ്യങ്ങളാണുപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 1126,
    "questionText": " ‘ബ്രഹ്മത്വ നിർഭാസം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1127,
    "questionText": " കേരളത്തില് പരുത്തി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1128,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയുടെ തറവാട്ടു നാമം? ",
    "answerText": " തലക്കുളത്ത് വീട് "
  },
  {
    "questionNum": 1129,
    "questionText": " യൂഫ്രട്ടീസ്- ടൈഗ്രീസ് നദികൾക്കീടയിൽ രൂപം കൊണ്ട സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയൻ (സുമേറിയൻ) സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 1130,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ടെസ്റ്റ് റ്റ്യൂബ് ശിശു? ",
    "answerText": " ബേബി ഹർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 1131,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന തേക്കിന് തോട്ടം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കനോലി പ്ലോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന കാലാവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഉഷ്ണമേഖലാ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1133,
    "questionText": " വാഗ൯ട്രാജഡി മെമ്മോറിയൽ ടൗൺ ഹാൾ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1134,
    "questionText": " അക്ബർ വിവാഹം കഴിച്ച രജപുത്ര രാജകുമാരി? ",
    "answerText": " ജോധാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 1135,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാളികേരം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1136,
    "questionText": " ജി -8ൽ അം​ഗ​മായ ഏക ഏ​ഷ്യൻ രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ജ​പ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1137,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആദ്യം കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ട ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " സെക്രിറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1138,
    "questionText": "  വിജ്ഞാനേശ്വര ദശകുമാരചരിതം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി മാലതിമാധവം "
  },
  {
    "questionNum": 1139,
    "questionText": " ഭോപ്പാല്‍ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വാതകം ? ",
    "answerText": " മീഥേന്‍ ഐസോ സയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1140,
    "questionText": " ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1141,
    "questionText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് ജലത്തിൽ ലയിച്ചുണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " -കാർബോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1142,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണിൽഉപയോഗിക്കുന്ന ബാറ്ററി ഏത്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം അയൺ ബാറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 1143,
    "questionText": " വാതാപി കൊണ്ട എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ l "
  },
  {
    "questionNum": 1144,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 1145,
    "questionText": "  ഭവഭൂതി മഹാവീരാഥരിത എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി പൃഥ്വിരാജ്രാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 1146,
    "questionText": " ശൈശവ വിവാഹം നിരോധിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 1147,
    "questionText": " ബംഗാളിന്റെ സുവർണ്ണകാലം? ",
    "answerText": " പാല ഭരണ കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 1148,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന തേക്കിന് തോട്ടം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വെളിയം തോട് (നിലമ്പൂ൪) "
  },
  {
    "questionNum": 1149,
    "questionText": " വടക്ക് കിഴക്കിന്‍റെ കാവൽക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ആസാം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1150,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് ഇരുമ്പ് നിക്ഷേപം ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1151,
    "questionText": " ഏഷ്യയില് വലിപ്പത്തില് രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് നില്ക്കുന്ന ഭൂഗ൪ഭ ഡാം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബാണാസുര പ്രോജക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1152,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ നാവിക തലവനായ കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാരുടെ ജന്മസ്ഥലമായ ഇരിങ്ങൽ ഏത്ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1153,
    "questionText": " ബാലമുരളി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ ആദ്യ കാലത്ത് കവിതകൾ എഴുതിയിരുന്ന കവി? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 1154,
    "questionText": " കേരളത്തില് ഏറ്റവും കുറച്ച് പഞ്ചായത്ത് ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1155,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ ഉന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വന്നിറങ്ങിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കപ്പാട് – (ജില്ല: കോഴിക്കോട്; വർഷം: 1498 മെയ് 20 ) "
  },
  {
    "questionNum": 1156,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1157,
    "questionText": " അപൂ൪വ്വ ഇനത്തിൽ പെട്ട പക്ഷികൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ വയനാട്ടിലെ പ്രദേശം: ",
    "answerText": " പക്ഷിപാതാളം "
  },
  {
    "questionNum": 1158,
    "questionText": "  ചാന്ദ്ബർദായി കവിരാജമാർഗം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അമോഘവർഷൻ മിലിന്ദപൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 1159,
    "questionText": " മലബാ൪ജില്ലകളിൽ റെയിൽവേ ഇല്ലാത്ത ജില്ല: ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1160,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമത നവീകരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ -(ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 1161,
    "questionText": " മതങ്ങളുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1162,
    "questionText": " ‘വെടിവട്ടം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1163,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 825 "
  },
  {
    "questionNum": 1164,
    "questionText": " സാൾട്ട് പീറ്റർ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 1165,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര വിയറ്റ്നാം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 1166,
    "questionText": " കണ്ണൂ൪ ജില്ലയിലെ അതിപ്രാചീനമായ ഒരു അനുഷ്ടാനകല: ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 1167,
    "questionText": " തെയ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1168,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപം കൊണ്ട മുന്സിപാലിറ്റി ഏത്? ",
    "answerText": " മട്ടന്നൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1169,
    "questionText": "  നാഗസേനൻ വാസവദത്ത എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " സുബന്ധു നിഷാദചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 1170,
    "questionText": " രണ്ടാം ബ൪ദോളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1171,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് താലൂക്കുകൾ ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1172,
    "questionText": "  ശ്രീഹർഷൻ ഗീതഗോവിന്ദം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ജയദേവൻ കഥാസരിത്സാഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 1173,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യ മന്ത്രിയായിരുന്ന ഇ എം എസ് ഒന്നാം കേരളാ നിയമ സഭയില് പ്രതിനിധാനം ചെയ്തിരുന്ന അസംബ്ലി മണ്ഡലം ഏത്? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 1174,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വലിപ്പം കുറഞ്ഞ രണ്ടാമത്തെ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1175,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽല് കടല്തീരം ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1176,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാല യുടെ ആദ്യ ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1177,
    "questionText": " മദ്യപാനം മൂലമുണ്ടാകുന്ന ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ്? ",
    "answerText": " ടോക്സിക്ക് ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1178,
    "questionText": " ശിശുദിനമായി ആചരിക്കുന്ന നവംബർ 14 ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 1179,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ (1878-1970) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1878 ജനുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 1180,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കേരളം’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ.രവീന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1181,
    "questionText": " മാമാങ്കം നടത്തിയിരുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1182,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഫിനാന്ഷ്യൽ കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1183,
    "questionText": " ചലനം കൊണ്ട് ഒരു വസ്തുവിന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " ഗതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 1184,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അക്വാറ്റിക് സമുച്ചയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പിരപ്പ൯കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1185,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റയിൽവേ ഡിവിഷ൯: ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1186,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് പൊറൈനാട് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം ഏത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1187,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ വനിതാ ജയിൽ എവിടെ? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റി൯കര "
  },
  {
    "questionNum": 1188,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാ൯ മെഷീ൯ ടൂള്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1189,
    "questionText": " ക്ഷിപ്രകോപികളെങ്കിലും സത്യസന്ധർ എന്ന് ഇന്ത്യക്കാരെ കുറിച്ച് വിവരിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 1190,
    "questionText": " തമിഴ് ഒഡീസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മണിമേഘല "
  },
  {
    "questionNum": 1191,
    "questionText": " തമിഴ് ഇലിയഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 1192,
    "questionText": " പഞ്ചസാര ലായനിയിൽ ഈസ്റ്റ് ചേർക്കുമ്പോൾ ലഭിക്കുന്ന ആൽക്കഹോൾ? ",
    "answerText": " വാഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 1193,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " ചൊകില അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 1194,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലേയ്ക്ക് രക്തം വിതരണം ചെയ്യുന്ന ധമനികളിൽ രക്തം കട്ടപാടിക്കുന്നതുമൂലം തലച്ചോറിലേയ്ക്ക് രക്തപ്രവാഹം തടസ്സപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രൽ ത്രോംബോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1195,
    "questionText": " ഫിൻലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 1196,
    "questionText": "  സോമദേവൻ ബൃഹദ്കഥാമഞ്ജരി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ക്ഷേമേന്ദ്രൻ സാഹിത്യരത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 1197,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു ഒരു ജാതി ഒരു മതം ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന് എന്ന സന്ദേശം നല്കിയത് എവിടെവച്ചാണ്? ",
    "answerText": " കാലടിയിലെ അദ്വൈതാശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 1198,
    "questionText": " ചേരമാൻ പെരുമാൾ നായനാർ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1199,
    "questionText": " കേരള ബുക്സ് ആന്റ് പബ്ലിക്കേഷ൯ സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം : ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1200,
    "questionText": " പ്രത്യേക മുസ്ലീം രാഷ്ട്രവാദം ആദ്യമായി ഉന്നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1201,
    "questionText": " ടെക്നോപാ൪ക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1202,
    "questionText": " സ്മാര്ട്ട് സിറ്റി സ്ഥാപിക്കാന് ഉദ്ദേശിക്കുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " കാക്കനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1203,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിൽ അവരോധിതയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " റസിയാബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 1204,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വെളുത്തുള്ളി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല: ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1205,
    "questionText": " റെഡ് ക്രോസിന്‍റെ പതാകയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " വെള്ള പതാകയിൽ ചുവപ്പ് കുരിശ് "
  },
  {
    "questionNum": 1206,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാനവ് അധികാർ ഭവൻ (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 1207,
    "questionText": " ഐ ടി കോറിഡോ൪ സഥാപിക്കനുദ്ദേശിക്കുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 1208,
    "questionText": " കത്തീഡ്രൽ സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 1209,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗ്രാമ വികസന ഇ൯സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 1210,
    "questionText": " ഋഗ്വേദമന്ത്രങ്ങൾ ചൊല്ലുന്ന പുരോഹിതൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോത്രി പുരോഹിതർ "
  },
  {
    "questionNum": 1211,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അക്ഷയകേന്ദ്രം തുടങ്ങിയ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " പള്ളിക്കൽ(മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 1212,
    "questionText": " നൂറ് ശതമാനം സാക്ഷരത നേടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത് ",
    "answerText": " കരിവെള്ളൂ൪ (കണ്ണൂ൪) "
  },
  {
    "questionNum": 1213,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൗധരി റഹ്മത്ത് അലി- 1934 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1214,
    "questionText": " കിഡ്നിയിലെ കല്ല് പൊടിച്ചുകളയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന തരംഗങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " അൾട്രാസോണിക തരംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1215,
    "questionText": " ഫുട്ബോൾ താരം പെലെ അഭിനയിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഹോട്ട് ഷോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1216,
    "questionText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " സംഖ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1217,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 51എ വകുപ്പ് പ്രകാരം ഉള്‍പ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മൗലിക കര്‍ത്തവ്യങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1218,
    "questionText": " വിപ്ലവ പ്രവർത്തനങ്ങൾ നടത്തുകയും പിന്നീട് സന്യാസിയാകുകയും ചെയ്ത സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 1219,
    "questionText": " യൂറോപ്പിൽ നിന്നും കടൽമാർഗ്ഗം ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡ ഗാമ (1498 മെയ് 20) "
  },
  {
    "questionNum": 1220,
    "questionText": " എക്സിക്യൂട്ടീവ് മാൻഷൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1221,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് കരകൗശല വികസന കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1222,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ എറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1223,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജയിൽ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യന്നു? ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 1224,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ എവിടെയാണ് ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാബുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1225,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകമായ ശാസ്താം കോട്ട കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1226,
    "questionText": " ആംനെസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": "  ഇരുട്ടിനെ ശപിക്കുന്നതിനേക്കാൾ നല്ലത് ഒരു മെഴുകുതിരിയെങ്കിലും കൊളുത്തി വയ്ക്കുന്നതാണ്‌  "
  },
  {
    "questionNum": 1227,
    "questionText": "  സുർദാസ് ബൃഹദ്കഥ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഗുണാഡ്യ സപ്തശോധക "
  },
  {
    "questionNum": 1228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ടെല വിഷൻ കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 1229,
    "questionText": " കേപ് വെർദെയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രൈയ "
  },
  {
    "questionNum": 1230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇൻകം ടാക്സ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1231,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയെ തമിൾനാടുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം ഏത്? ",
    "answerText": " ആര്യങ്കാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 1232,
    "questionText": "  ഹാലൻ ശൃംഗാരശതകം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഭർത്തൃഹരി മത്തവിലാസപ്രഹസനം "
  },
  {
    "questionNum": 1233,
    "questionText": " പുരാതനകാലത്ത് കൊല്ലം ഏതു പേരില് ആണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " തെ൯വഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1234,
    "questionText": " വേരുകളില്ലാത്ത സസ്യം? ",
    "answerText": " സാൽവീനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 1235,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ ( രണ്ടാമത് സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 1236,
    "questionText": " തിപ് ലി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 1237,
    "questionText": " താന്തിയാ തോപ്പി യെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " സർ കോളിൻ കാംബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1238,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തീവണ്ടി ദുരന്തം നടന്ന പെരുമൺ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1239,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1240,
    "questionText": " ബാരാ പാനി എന്നറിയപ്പെടുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " ഉമിയാം തടാകം (മേഘാലയാ) "
  },
  {
    "questionNum": 1241,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കൻവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 1242,
    "questionText": " ചുറ്റമ്പലമില്ലാത്ത പരബ്രഹ്മക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ "
  },
  {
    "questionNum": 1243,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ധ൪മ്മ പരിപാലന യോഗത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം ഏവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1244,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പേപ്പ൪മില്ല എവിടെയാണ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുനലൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1245,
    "questionText": " പ്രശസ്ത വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രമായ പെരുന്തേനരുവി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1246,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 1247,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറും ഒരേ ആറ്റോമിക സംഖ്യയുമുള്ള ആറ്റങ്ങള്‍ക്കു പറയുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പ്. "
  },
  {
    "questionNum": 1248,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ താറാവുവള൪ത്തൽ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " നിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 1249,
    "questionText": "  മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ1 പാദ്ഷാനാമ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ ഹമീർ ലാഹോരി താരിഖ്-ഇ-അലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1250,
    "questionText": " റ്റവും കൂടുതൽ ഉപ ഗ്രഹങ്ങളുള്ള രണ്ടാമത്തെ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി (Saturn) "
  },
  {
    "questionNum": 1251,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ താറാവുവള൪ത്തൽ കേന്ദ്രമായ നിരണം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1252,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേക്കു മടങ്ങുക എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 1253,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാദേശിക ഭാഷകൾ ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1254,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിന്റെ പലായനപ്രവേഗം ? ",
    "answerText": " 23.5 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1255,
    "questionText": " ബുറുണ്ടിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബുജുംബുറ "
  },
  {
    "questionNum": 1256,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുമത സമ്മേളനം നടക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ചെറുകോൽപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1257,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുമത സമ്മേളനം നടക്കുന്ന ചെറുകോൽപ്പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1258,
    "questionText": " ആശ്ചര്യചൂഡാമണി എന്ന സംസ്കൃത കൃതിയുടെ രചയിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ശക്തി ഭദ്ര൯ "
  },
  {
    "questionNum": 1259,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ പ്രധാന മതവിശ്വാസമാണ് ഷിന്റോയിസം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1260,
    "questionText": " മേസർ (MASER) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് എച്ച്. ഡൗൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1261,
    "questionText": " ആശ്ചര്യചൂഡാമണി എന്ന സംസ്കൃത കൃതിയുടെ രചയിതാവായ ശക്തി ഭദ്രന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊടുമൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1262,
    "questionText": " തണ്ണീ൪മുക്കം ബണ്ട് നി൪മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന കായൽ ഏത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1263,
    "questionText": "  അമീർ ഖുസ്രു ഷാനാമ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി ഹുമയൂൺനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 1264,
    "questionText": " 138 ചെമ്പകശ്ശേരി രാജ്യത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1265,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പില് നിന്നും ഏറ്റവും താഴ്ന്ന പ്രദേശമായ കുട്ടനാട് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1266,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1267,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാ നിർമാണശാല ഏത്? ",
    "answerText": " ഉദയ സ്റ്റുഡിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 1268,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന പരമ്പരാഗത വ്യവസായം ഏത്? ",
    "answerText": " കയ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1269,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " പി. കെ. ചാത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1270,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാ നി൪മ്മാണശാലയായ ഉദയാസ്റ്റുഡിയോ സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1271,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ സീ ഫുഡ് പാ൪ക്ക് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അരൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1272,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ നില്ക്കുന്ന ഗ്രാമം ഏത്? ",
    "answerText": " നെടുമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 1273,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇരവിപേരൂർ (തിരുവല്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 1274,
    "questionText": " “എനിക്കൊരു സ്വപ്നമുണ്ട്” എന്നു തുടങ്ങുന്ന പ്രസിദ്ധമായ പ്രസംഗം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 1275,
    "questionText": " കേരളത്തില് സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ നില്ക്കുന്ന മു൯സിപാലിറ്റി ഏത്? ",
    "answerText": " ചെങ്ങന്നൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1276,
    "questionText": " ചെപ്കോക്ക് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 1277,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1278,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയത്തിന്റെ യഥാ൪ത്ഥ നാമം എന്ത്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി കംബൈ൯ഡ് സൈക്കിൾ പവ൪ പ്രോജക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1279,
    "questionText": " സാർ ചക്രവർത്തിമാരുടെ വംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " റൊമാനോവ് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 1280,
    "questionText": " 148 കായംകുളം താപനിലയത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനമേത്? ",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 1281,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നേവി? ",
    "answerText": " യു.എസ് നേവി "
  },
  {
    "questionNum": 1282,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കോളേജ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സി എം എസ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 1283,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കോളേജായ സി എം എസ് കോളേജ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1284,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പത്രമായ ദീപിക പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ? ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 1285,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പത്രമായ ദീപിക പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത് എവിടെനിന്നാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1286,
    "questionText": " തമിഴിൽ രാമായണം ആദ്യമായി തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 1287,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക പുൽത്തൈല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഓടക്കാലി (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 1288,
    "questionText": " 154 2009 ല് തേക്കടി തടാകത്തിൽ അപകടത്തിൽപെട്ട വിനോദ സഞ്ചാര കോ൪പ്പറേഷന്റെ ബോട്ടിന്റെ പേരെന്താണ്? ",
    "answerText": " ജലകന്യക "
  },
  {
    "questionNum": 1289,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയുടെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആറന്മുള "
  },
  {
    "questionNum": 1290,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശമുള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1291,
    "questionText": " മനാസ് കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 1292,
    "questionText": "  ഗുൽബദാൻ ബീഗം സഫർനാമ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഇബ്നബത്തൂത്ത നീതിസാര "
  },
  {
    "questionNum": 1293,
    "questionText": " വാഗാ അതിർത്തിയിൽ നടക്കുന്ന Beating Retreat border ceremony യിൽ പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ഭാഗത്ത് നേതൃത്വം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " Pakistan Rangers"
  },
  {
    "questionNum": 1294,
    "questionText": " ‘നാഷണൽ അസംബ്ലി ഓഫ് പീപ്പിൾസ് പവ്വര്‍’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 1295,
    "questionText": " കൺഫ്യൂഷ്യൻ മതത്തിന്‍റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " അനലെറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 1296,
    "questionText": " ഏത് വില്ലേജിനെ എറണാകുളം ജില്ലയോട് ചേ൪ത്തപ്പോഴാണ് ഇടുക്കി ജില്ലക്ക് ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല എന്ന പദവി നഷ്ടപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കുട്ടമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1297,
    "questionText": " വാൽ നക്ഷത്രവുമായി കൂട്ടിയിടിച്ച ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ ദൗത്യം? ",
    "answerText": " ഡീപ് ഇംപാക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1298,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിൽ കുംഭമേള നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 1299,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " ഒരു വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 1300,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " താർ രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1301,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1302,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വിസ്ത്രുതമായ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്: ",
    "answerText": " കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 1303,
    "questionText": "  പ്രതാപരുദ്ര ഷാജഹാൻനാമ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഇനായത്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1304,
    "questionText": " വിസ്തൃതിയുടെ അടിസ്ഥാനത്തില്‍ കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലം: ",
    "answerText": " കോന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 1305,
    "questionText": " കേരളവും തമിഴുനാടും തമ്മിൽ ത൪ക്കം നടക്കുന്ന മുല്ലപ്പെരിയാ൪ അണക്കെട്ട് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1306,
    "questionText": " വേട്ടക്കാരനും വിരുന്നുകാരനും രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 1307,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ജൂതപ്പള്ളി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1308,
    "questionText": " ചൗരി ചൗരാ സംഭവ സമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റീഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1309,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോൾ ടീം ആദ്യമായി ഒളിബിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 1310,
    "questionText": " കവിരാജന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " സമുദ്ര ഗുപ്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1311,
    "questionText": " 162 .ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബ൪ പാര്ക്ക് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഐരാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1312,
    "questionText": " കേരളത്തില് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായങ്ങളുള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1313,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കല് ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയ ആശുപത്രി ഏത്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം മെഡിക്കല് ട്രസ്റ്റ് ഹോസ്പിറ്റൽ(2003 മേയ് 13) "
  },
  {
    "questionNum": 1314,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് പ്രോവിൻസ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1937 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 1315,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കരൾ മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയ ആശുപത്രി ഏത്? ",
    "answerText": " അമൃതാ ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്, ഇടപ്പള്ളി (2004) "
  },
  {
    "questionNum": 1316,
    "questionText": " രക്ത മാംസാദികളിൽ ഇങ്ങനെയൊരു മനുഷ്യൻ ഭൂമുഖത്ത് ജീവിച്ചിരുന്നുവെന്ന് ഒരു പക്ഷെ വരും തലമുറകൾ വിശ്വസിച്ചെന്നു വരില്ല  എന്ന് ഗാന്ധിജിയെ കുറിച്ച് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1317,
    "questionText": " എള്ള് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1318,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടെ നി൪മ്മിച്ച ആദ്യ വിമാനത്താവളം: ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1319,
    "questionText": " ജീവികളുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമകരണത്തി ന് ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1320,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അവസാനം രൂപം കൊണ്ട സ൪വ്വകലാശാല ഏത് ? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്തു എഴുത്തച്ഛൻ മലയാളം യൂണിവേഴ്സിറ്റി (2012) "
  },
  {
    "questionNum": 1321,
    "questionText": " കുണ്ടറ ഇരുൺ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1322,
    "questionText": " ഗാംബിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാൻജുൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1323,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബറിനെതിരെ അഫ്ഗാൻസൈന്യത്തെ നയിച്ച സേനാനായകനാര്? ",
    "answerText": " - ഹേമു "
  },
  {
    "questionNum": 1324,
    "questionText": " ഗന്ധഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട നാഡി? ",
    "answerText": " ഓൾ ഫാക്ടറി നെർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 1325,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര 20 20 ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാൻഡും ആസ്‌ട്രേലിയയും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1326,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമ സാക്ഷരതാ വ്യവഹാര വിമുക്ത ഗ്രാമം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഒല്ലൂക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 1327,
    "questionText": " പ്രഥമ 20 20 ലോകകപ്പ് ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1328,
    "questionText": " ഹർഷ വർദ്ധനന്റെ കൃതികൾ? ",
    "answerText": " രത്നാവലി; പ്രീയദർശിക; നാഗനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 1329,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച പശു? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 1330,
    "questionText": " 170 കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വൈസ്രോയി നിയമനത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " 1858 ലെ ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയുടെ വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 1332,
    "questionText": " 2014 ലെ 2020 ക്രിക്കറ്റ് വേൾഡ് കപ്പിലെ മാൻ ഒഫ് ദി ടൂർണമെന്റ് ? ",
    "answerText": " വിരാട് കൊഹ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 1333,
    "questionText": " ഭാരതീയ ശസ്ത്രജ്ഞനായ ആര്യഭടൻ ജനിച്ചു എന്നു കരുതപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ (അശ്മകം) "
  },
  {
    "questionNum": 1334,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലീം പള്ളി നി൪മ്മിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂ൪ (തൃശൂ൪ ) "
  },
  {
    "questionNum": 1335,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കൃസ്ത്യന് പള്ളി നി൪മ്മിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂ൪ (തൃശൂ൪ ) "
  },
  {
    "questionNum": 1336,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ടൈഗർ റിസർവ്? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം -( ആസ്ഥാനം: തുണക്കടവ്; ജില്ല : പാലക്കാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 1337,
    "questionText": " വാനില കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1338,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി(തൃശൂ൪) "
  },
  {
    "questionNum": 1339,
    "questionText": " മധുര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " വൈഗ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 1340,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1721 ഏപ്രിൽ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 1341,
    "questionText": " പാലക്കാട് റയിൽവെ ഡിവിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഒലവക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1342,
    "questionText": " സിംഹവാല൯ കുരങ്ങുകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നാഷണൽ പാ൪ക്ക്: ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1343,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടുതൽ ഉള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1344,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വൃന്ദാവനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1345,
    "questionText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അയൺ പൈറൈറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 1346,
    "questionText": " മലമ്പുഴ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1347,
    "questionText": " ഇന്ത്യ൯ റയിൽവെ എര്ത്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 1348,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ നാടുകടത്തൽ (My Banishment) "
  },
  {
    "questionNum": 1349,
    "questionText": " ഭൂവല്‍ക്കത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം ; രണ്ടാം സ്ഥാനം സിലിക്കണ്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 1350,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ വിളവെടുപ്പുത്സവം? ",
    "answerText": " ലോഹ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 1351,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കലിന്റെ പഴയ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " വെങ്കടകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1352,
    "questionText": " ‘ശക്തിയുടെ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 1353,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്റെ സ്മാരകമായ തുഞ്ച൯പറമ്പ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1354,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ അറബിക്കടലുമായി ചേരുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 1355,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് Sisters of the congregation of the mother of Carmel (CMC ) എന്ന സന്യാസിനി സഭ സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1866
  },
  {
    "questionNum": 1356,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മെക്ക(ചെറിയ മെക്ക) എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 1357,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തൂ൪ ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തെവിടെ? ",
    "answerText": " ചന്ദനക്കാവ് (തിരുനാവായ) "
  },
  {
    "questionNum": 1358,
    "questionText": " ഊർജനഷ്ടമില്ലാതെ ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ വൈദ്യുതപ്രവാഹത്തെ നിയന്ത്രി ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഇൻഡക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 1359,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് കോ ഓപ്പറേറ്റീവ് മാര്ക്കറ്റിംഗ് ഫെഡറേഷ൯ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1360,
    "questionText": " സൂര്യന് ഭൂമിയുടെ എത്ര ഇരട്ടി വ്യാപ്തമുണ്ട്? ",
    "answerText": " 13 ലക്ഷം ഇരട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 1361,
    "questionText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാടിന് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഗദ്യ നാടകം? ",
    "answerText": " കലഹിനിദമനകം "
  },
  {
    "questionNum": 1362,
    "questionText": " ആമകളുടെ പ്രജനന കേന്ദ്രമായ കോഴിക്കോട്ടെ കടപ്പുറം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊളാവി "
  },
  {
    "questionNum": 1363,
    "questionText": " പ്രോലാക്ടിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹോർമോൺ LTH- Luteo Tropic Hormone ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പീയുഷ ഗ്രന്ധി (Pituitary gland) "
  },
  {
    "questionNum": 1364,
    "questionText": " ഇന്ത്യ൯ ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മാനേജ്മെന്റ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1365,
    "questionText": " മാനാഞ്ചിറ മൈതാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1366,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ആദ്യ ജലസേചന പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " കാരാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1367,
    "questionText": " മൈസൂറിനേയും വയനാട്ടിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം ഏത്? ",
    "answerText": " താമരശ്ശേരി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1368,
    "questionText": " ബാങ്കുകളുടെ ബാങ്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1369,
    "questionText": " കേരളപാണിനീയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1370,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇഞ്ചി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1371,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന കണ്ടമായ ക്വാണ്ടം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1372,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതി൪ത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1373,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിഘണ്ടു തയാറാക്കിയ ഡോ. ഹെ൪മ൯ ഗുണ്ട൪ട്ട് എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇല്ലിക്കുന്ന് (തലശ്ശേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 1374,
    "questionText": " സുമിത്ര മഹാജൻ എത്രാമത്തെ ലോകസഭയുടെ സ്‌പീക്കർ ആണ്? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 1375,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പറശ്ശിനിക്കടവ് ക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1376,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പറശ്ശിനിക്കടവ് പാമ്പുവള൪ത്തൽ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1377,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ ഭൗതികശരീരം അടക്കം ചെയ്ത കണ്ണൂരിലെ പ്രസിദ്ധമായ കടലോരം ഏത്? ",
    "answerText": " പയ്യാമ്പലം "
  },
  {
    "questionNum": 1378,
    "questionText": " അണുബാധ മൂലം വൃക്കയ്ക്കുണ്ടാകുന്ന വീക്കം? ",
    "answerText": " നെഫ്രൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1379,
    "questionText": " പുകയിലച്ചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ രാസവസ്തു നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്നത് അതിന്‍റെ ഏത് ഭാഗത്താണ്? ",
    "answerText": " വേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1380,
    "questionText": " ‘ചങ്ങമ്പുഴ നക്ഷത്രങ്ങളുടെ സ്നേഹഭാജനം’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.കെ സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 1381,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധ ജലക്ഷേത്രമായ അനന്തപുരം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1382,
    "questionText": " മൂല്യവർദ്ധിതനികുതി യുടെ പരിഷ്ക്കരിച്ച രൂപം? ",
    "answerText": " MODVAT - Modified Value Added Tax"
  },
  {
    "questionNum": 1383,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പുഴകൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1384,
    "questionText": " ജനസം��ñയുടെ കാര്യത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് നില്ക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മാജിക്ക് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 1386,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തുള്ള ഗ്രാമം ഏത്? ",
    "answerText": " കളിയിക്കാവിള "
  },
  {
    "questionNum": 1387,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1388,
    "questionText": " പച്ച രക്തമുള്ള ജീവികൾ? ",
    "answerText": " അനിലിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1389,
    "questionText": " അറ്റ്ലാന്റിക്കിന്‍റെ കിഴക്കൻ തീരത്തും വടക്കൻ ഇറ്റലിയിലും അനുഭവപ്പെടുന്ന വരണ്ട കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ബോറ (Bora) "
  },
  {
    "questionNum": 1390,
    "questionText": "  ആദ്യത്തെ ഫിലം സൊസൈറ്റി? ",
    "answerText": " ചിത്രലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 1391,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തുള്ള താലൂക്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റി൯കര "
  },
  {
    "questionNum": 1392,
    "questionText": " നീഗ്രോകളെ നിഷ്കാസനം ചെയ്യുന്നതിനായി അമേരിക്കയിൽ രൂപം കൊണ്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " കുക്ലക്സ് ക്ലാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1393,
    "questionText": " Central Mushroom Research Institute സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സോളൻ (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1394,
    "questionText": " നിഴൽതങ്ങൾ എന്ന പേരുള്ള ആരാധനാലയങ്ങൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠർ "
  },
  {
    "questionNum": 1395,
    "questionText": " 'ഹൈടെക്ക് വ്യവസായങ്ങളുടെ ലോക തലസ്ഥാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന അമേരിക്കയിലെ പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " വടക്കൻ കാലിഫോർണിയയിലെ സാൻഫ്രാൻസിസ്കോബേ പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 1396,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 124 "
  },
  {
    "questionNum": 1397,
    "questionText": " പുനലൂ൪ തൂക്കുപാലത്തിന്റെ ശില്പിയാരാണ്? ",
    "answerText": " ആല്ബ൪ട്ട് ഹെന്റി "
  },
  {
    "questionNum": 1398,
    "questionText": " നോ൪വെയുടെ സഹകരണത്തോടെ ഫിഷറീസ് കമ്മ്യൂണിറ്റി പ്രോജക്റ്റ് ആരംഭിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1399,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആദ്യരൂപമായ രാമനാട്ടം രൂപം കൊണ്ടതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 1400,
    "questionText": " ഇന്‍സുലിനില്‍ അടങ്ങിയ ലോഹം ? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1401,
    "questionText": " എ൯ഡോസള്ഫാ൯ കീടനാശിനിയുടെ ഉപയോഗം മൂലം ഗുരുതരമായ ആരോഗ്യ പ്രശ്നങ്ങള് അഭിമു��ñീകരിക്കേണ്ടി വന്ന ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " കാസ൪കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1402,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോടൂറിസം പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 1403,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ റയിൽവെപാത ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട പുനലൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1404,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 1405,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ (1959; നാഗൂർ ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 1406,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയുടെ അന്ത്യം കൊണ്ട് ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം: ",
    "answerText": " മണ്ണടി "
  },
  {
    "questionNum": 1407,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പാളിലെ പ്രസിദ്ധമായ സെന്‍റ്. സോഫിയ ദേവാലയം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീനിയൻ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 1408,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1409,
    "questionText": " ആധുനിക ഗണിത ശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റെനെ ദെക്കാർത്തേ "
  },
  {
    "questionNum": 1410,
    "questionText": " ദീ൪ഘമായ ചെങ്ങറ സമരം നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 1411,
    "questionText": " എത്ര ദിവസംകൊണ്ടാണ് വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് യാചനയാത്ര പൂർത്തിയാക്കിയത്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 1412,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " സൂരജ് ഭാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1413,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും സാക്ഷരത കൂടിയ താലൂക്ക്: ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 1414,
    "questionText": " ‘കള്ളൻ പവിത്രൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.പത്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1415,
    "questionText": " ആദ്യ 2020 ലോകകപ്പ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ നായകൻ ? ",
    "answerText": " എം.എസ്. ധോണി "
  },
  {
    "questionNum": 1416,
    "questionText": " ഫോക്കോക്കി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1417,
    "questionText": " പാടലീപുത്രം നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉദയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1418,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിലെ 3 പ്രധാന വകഭേദങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഏകദിനം, ടെസ്റ്റ്, ട്വന്റി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 1419,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ജീവത്യാഗം ചെയ്ത മണ്ണടി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1420,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്ധൻമാർ ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1421,
    "questionText": " ഗബ്രിയേൽ ഗാർസ്യ മാർക്കേസ് ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 1422,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ മാഗ്നാകാര്‍ട്ട എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 1423,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ വെനീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1424,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയിലെ നൂറു കോടി നക്ഷത്രങ്ങളുടെ സ്ഥാനവും അകലവും കൃത്യമായി കണക്കാക്കാൻ വേണ്ടി യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " ഗെയ ഒബ്സർവേറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 1425,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിനും അപ്പുറത്തുള്ള ജീവനെക്കുറിച്ച് അന്വേഷണം നടത്തുന്ന ശാഖ? ",
    "answerText": " എക്സോബയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 1426,
    "questionText": " ‘ആത്മവിദ്യാ കാഹളം’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1427,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയെ കിഴക്കിന്റെ വെനീസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1428,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധമായ നാഗരാജ ക്ഷേത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " മണ്ണാറശാല "
  },
  {
    "questionNum": 1429,
    "questionText": " കസ്തൂർബാ ഗാന്ധി അന്തരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ പാലസ് (പൂനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 1430,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനഗവേഷ ണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പിച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1431,
    "questionText": " 1684-ൽ പ്രിൻസിപ്പിയ മാറ്റിക്ക ഗ്രന്ഥം രചിക്കുവാൻ ന്യൂട്ടനെ പ്രേരിപ്പിച്ച സ്നേഹിതൻ? ",
    "answerText": " സർ.എഡ്മണ്ട് ഹാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1432,
    "questionText": " പശ്ചിമ തീരത്തെ ആദ്യ ദീപ സ്തംഭം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1433,
    "questionText": " പമ്പ, മണിമല എന്നീ നദികള് ഏത് കായലിലാണ് ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1434,
    "questionText": " കേരളാ ഫോറസ്റ്റ് ഡവലപ്പ്മെന്റ് കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1435,
    "questionText": " ജനുവരി 26 ഇന്ത്യയുടെ റിപ്പബ്ളിക്ക് ദിനമായി തീരുമാനിക്കാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " 1930 ജനുവരി 26 ന് സ്വാതന്ത്ര്യ ദിനമായി ആഘോഷിച്ചതിന്റെ ഓർമ്മയ്ക്കായ് "
  },
  {
    "questionNum": 1436,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിൽ സ്വതന്ത്രമായ ബ്രിട്ടീഷ് കോളനികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 1437,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷൻ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ചപ്പോൾ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1438,
    "questionText": " സാഹിത്യ പ്രവ൪ത്തക സഹകരണ സംഘത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1439,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ജനസം��ñ്യ കുറഞ്ഞ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്: ",
    "answerText": " വട്ടവട "
  },
  {
    "questionNum": 1440,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീ പുരുഷാനുപാതം കുറഞ്ഞ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1441,
    "questionText": " കൃഷ്ണ പട്ടണം തുറമുഖത്തിന്‍റെ ഉടമസ്ഥർ? ",
    "answerText": " നവയുഗ ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 1442,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഗ൪ഭ ജലവൈദ്യുത നിലയം: ",
    "answerText": " മൂലമറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 1443,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ മാറ്റവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1444,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വെള്ള നീചന്‍റെ ഭരണം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1445,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മല? ",
    "answerText": " ആനമല "
  },
  {
    "questionNum": 1446,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിന്റെ മൂന്ന് രൂപങ്ങളിലും സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം? ",
    "answerText": " സുരേഷ് റെയ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 1447,
    "questionText": " വളരെ ദീർഘമായ പ്രദക്ഷിണപഥത്തിലൂടെ സൂര്യനെ വലം വെച്ചു കൊണ്ടിരിക്കുന്ന വസ്തുക്കൾ ? ",
    "answerText": " ധൂമകേതുക്കൾ (വാൽ നക്ഷത്രങ്ങൾ ) (Comets) "
  },
  {
    "questionNum": 1448,
    "questionText": " നീതി ആയോഗിന്‍റെ പ്രഥമ സി.ഇ.ഒ? ",
    "answerText": " സിന്ധു ശ്രി ഖുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 1449,
    "questionText": " മദ്രാസ് പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഫ്രാന്‍സിസ് ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 1450,
    "questionText": " കോലത്ത്നാട് രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1451,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഉള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1452,
    "questionText": " ഫുട്‌ബോൾ ലോകകപ്പ് ടീമിലെ ചരിത്രത്തിലെഏറ്റവും പ്രായംം കുറഞ്ഞ താരം? ",
    "answerText": " പെലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1453,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 1454,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ (രണ്ടാംസ്ഥാനം: അമേരിക്ക ) "
  },
  {
    "questionNum": 1455,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1456,
    "questionText": " സയറിലെ ഒരു നദിയുടെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " എബോള "
  },
  {
    "questionNum": 1457,
    "questionText": " കൊച്ചി൯ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് പ്രവ൪ത്തനം തുടങ്ങിയ വ൪ഷം: ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 1458,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഘ്യയുള്ള നഗരം: ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1459,
    "questionText": " കൊച്ചി൯ റിഫൈനറീസ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അമ്പലമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1460,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ ഗോൾ നേടുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ താരം? ",
    "answerText": " പെലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1461,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ക്ക് ആത്മീയ ജ്ഞാനം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടവീശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 1462,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാല പഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1463,
    "questionText": " ബാംബൂ കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " അങ്കമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1464,
    "questionText": " ജ്ഞാനപ്രകാശം എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധികരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1465,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പുൽതൈല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം; ",
    "answerText": " ഓടക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1466,
    "questionText": " രക്തബാങ്കിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് റിച്ചാർഡ് ഡ്രൂ "
  },
  {
    "questionNum": 1467,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് സിവിൽ സപ്ലൈസ് കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1468,
    "questionText": " ‘ഉണ്ണി നമ്പൂതിരി മാസിക’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1469,
    "questionText": " ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1470,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോ൯ "
  },
  {
    "questionNum": 1471,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കണ്ടുവരുന്ന രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " O+ve ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 1472,
    "questionText": " ഷാരോണിനെ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ക്രിസ്റ്റി (1978) "
  },
  {
    "questionNum": 1473,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1474,
    "questionText": " 1999-ൽ ഭൂമിയിൽ കാണപ്പെട്ട ഉൽക്കാമഴ? ",
    "answerText": " ലിയോനിഡ് ഷവർ (Leonid shower) "
  },
  {
    "questionNum": 1475,
    "questionText": " ഏറ്റവും മഹാനായ മൗര്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1476,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1477,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി നിയമം പഠിക്കാൻ ലണ്ടനിലേയ്ക്ക് പോയ വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 1478,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇന്ത്യക്കാർക്ക് വേണ്ടി ഭരിക്കപ്പെടണം എന്ന് അഭിപ്രായപ്പട്ട ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1479,
    "questionText": " കേരള ലളിത കലാ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1480,
    "questionText": " കേരളത്തില് നിലക്കടല ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1481,
    "questionText": " ഖനികളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ധൻബാദ് (ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1482,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 1483,
    "questionText": " 241 ഓറഞ്ച് തോട്ടങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 1484,
    "questionText": " കാ൪ഷിക കടാശ്വാസ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1485,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജലസംഭരണി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1486,
    "questionText": " മാരാമൺ കൺവൻഷൻ നടക്കുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 1487,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റോക്ക് ഗാ൪ഡ൯ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1488,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ എന്ന ആശയം അവതരിപ്പിക്കപ്പട്ട ദിനപത്രം? ",
    "answerText": " ഹരിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1489,
    "questionText": " 245 നെല്ല് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിക്കുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1490,
    "questionText": " വാഷിങ് സോപ്പിൽ അsണ്ടിയിരിക്കുന്ന ലവണം? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 1491,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 1492,
    "questionText": " മന്നം ഷുഗർ മില്ലിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പന്തളം (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 1493,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിലെൻറ് നിർമാണം ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ സഹകരണത്തോടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " - ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1494,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ വർഷം? ",
    "answerText": 1766
  },
  {
    "questionNum": 1495,
    "questionText": " പയ്യോളി എക്സ് പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 1496,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനത്തിനർഹനായ ഈ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ 1953 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1497,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പുരാവസ്തുവിന്റെ കീഴിലുള്ള പഴശ്ശിരാജ മ്യുസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1498,
    "questionText": " ഭവാനി നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നീലഗിരി കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1499,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിച്ച ശേഷം ഒഴുകി വരുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " സിറം "
  },
  {
    "questionNum": 1500,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്റെ ജന്മ സ്ഥലം എവിടെ? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 1501,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ളവം നടക്കുമ്പോൾ കേന്ദ്ര കൃഷിമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 1502,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി ഏത്ര നദിയിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമാണ്? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 1503,
    "questionText": " ഉഷ സ്കൂള് ഓഫ് അത് ലറ്റിക്സ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊയിലാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 1504,
    "questionText": " ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1911 ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം (ബി.എൻ. ധാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 1505,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വാനമ്പാടി? ",
    "answerText": " കെ.എസ്. ചിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 1506,
    "questionText": " ഹൂ വെയർ ശൂദ്രാസ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 1507,
    "questionText": " സ്വയം നിർമ്മിച്ച ടെലസ്‌കോപ്പിലൂടെ ആദ്യമായി ചന്ദ്രോപരിതലവും സൗരകളങ്കങ്ങളും നിരീക്ഷിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 1508,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്‍റെ പേസ് മേക്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " SA നോഡ് (Sinuauricular Node) "
  },
  {
    "questionNum": 1509,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന ബോട്ട് നി൪മ്മാണശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1510,
    "questionText": " വിനയപീഠികമുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഉപാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1511,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിന് നോബേല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വംശജന്‍? ",
    "answerText": " വെങ്കട്ടരാമന്‍ രാമകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1512,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാദേവി (ബംഗാളി എഴുത്തുകാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 1513,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയിലെ ഏറ്റവും പ്രകാശമാനമായ നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സിറിയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 1514,
    "questionText": " ' ലോക ചരിത്രത്തിലെ ഇരുണ്ട യുഗം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മധ്യകാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 1515,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 1516,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ മുനിസിപ്പാലിറ്റികൾ ഏത്? ",
    "answerText": " കൽപറ്റ,മാനന്തവാടി,സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1517,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച ആദ്യ അറബ് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന്‍ കാസിം "
  },
  {
    "questionNum": 1518,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ടിബറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1519,
    "questionText": " മൃതശരീരങ്ങള്‍ കേട് കൂടാതെ സൂക്ഷിക്കുവാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ഫോള്‍മാള്‍ഡിഹൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1520,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗത്തിന്‍റെ മുൻഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാവൂട്ടുയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 1521,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ശുദ്ധജലത്തടാകം ഏത്? ",
    "answerText": " പൂക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1522,
    "questionText": " പട്ടിക വ൪ഗ്ഗ അനുപാതതിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്ത് നില്ക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1523,
    "questionText": " വയനാടിന്റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 1524,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ആക്റ്റ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1898
  },
  {
    "questionNum": 1525,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചിറാപുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 1526,
    "questionText": " പല്ലികളെ കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " സൗറോളജി (Saurology) "
  },
  {
    "questionNum": 1527,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പിക്കുരു ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1528,
    "questionText": " പെറു കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് കോ പിസ്സാറോ "
  },
  {
    "questionNum": 1529,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സ്വദേശി കപ്പൽ? ",
    "answerText": " എസ്.എസ്. ഗാലിയ (നിർമ്മിച്ചത്: വി.ഒ ചിദംബരപിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 1530,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വിസ്തീര്ണ്ണം കുറഞ്ഞ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 1531,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഭൂമധ്യരേഖാ വ്യാസം? ",
    "answerText": " 12756 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 1532,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്റോണ്മെന്റ് ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1533,
    "questionText": " ശബ്ദമലിനീകരണം അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡെസിബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1534,
    "questionText": " ബീഡി വ്യവസായത്തിന് പേരു കേട്ട ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1535,
    "questionText": " ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ സഹായത്തോടെ തമോഗർത്തങ്ങളെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി ശാസ്ത്രീയ വിശദീകരണം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പൺ ഹൈമർ (1939) "
  },
  {
    "questionNum": 1536,
    "questionText": " പി റ്റി ഉഷ കോച്ചിങ് സെന്റര് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1537,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് നാളം ഏതു വർ ഷമാണ് തെളിയിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1928 (ആംസ്റ്റർ ഡാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 1538,
    "questionText": " ട്രോപ്പിക്കല് ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാ൪ഡന് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പാലോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1539,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഇലക്ട്രോണിക്സ് ഡവലപ്പ്മെന്റ് കോര്പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1540,
    "questionText": " മിറക്കിൾ റൈസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐ.ആർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 1541,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കോണ്‍വാലീസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1542,
    "questionText": " ക്യാൻസർ ചികിത്സയ്ക്കുപയോഗിക്കുന്ന കൊബാൾട്ടിന്‍റെ ഐസോടോപ്? ",
    "answerText": " കോബാൾട്ട് 60 "
  },
  {
    "questionNum": 1543,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 1544,
    "questionText": " കേരള പബ്ലിക് സര്വ്വീസ് കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " പട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 1545,
    "questionText": " പിണ്ഡം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം (Kg) "
  },
  {
    "questionNum": 1546,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ദൂരദ൪ശന് കേന്ദ്രം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കുടപ്പനക്കുന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 1547,
    "questionText": " പാഴ്സസികളുടെ പുണ്യഗ്രന്ഥം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സെന്ത് അവസ്ഥേ "
  },
  {
    "questionNum": 1548,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുണിമില്ല് സ്ഥപിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1549,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള മുള കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " പട്ടാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 1550,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് കൊൽക്കത്ത സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൂഗ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 1551,
    "questionText": " പുഷ്കർ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1552,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പുസ്തക പ്രസാധന ശാല സ്ഥാപിക്കപെട്ട ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1553,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ ആദ്യസമ്മേളനത്തിന്‍റെ വേദി? ",
    "answerText": " മുംബൈ യിലെ ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ സം സ്കൃത കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 1554,
    "questionText": " പുകയിലയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിഷ പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " നിക്കോട്ടിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1555,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബിസ് മാർക്ക് എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സർദ്ദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1556,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ പ്രദേശം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പുനലൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1557,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ പ്രദേശമായ പുനലൂ൪ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1558,
    "questionText": " ചെങ്കുളം പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പെരിയാറിന്‍റെ പോഷകനദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1559,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങളായ അയോ, യൂറോപ്പ, ഗാനമീഡ്, കാലിസ്റ്റോ എന്നിവ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 1560,
    "questionText": " ഏത് നദിക്കു കുറുകെയാണ് പുനലൂ൪ തൂക്കുപാലം നിര്മ്മിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " കല്ലടയാ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1561,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന്റെ ആദ്യ ചെറുകഥ? ",
    "answerText": " ഭിഖാരിണി "
  },
  {
    "questionNum": 1562,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " യശോദര "
  },
  {
    "questionNum": 1563,
    "questionText": " ഹരിക്കെയിനിന്‍റെ തീവ്രത അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സാഫിർ സിംപ്സൺ സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1564,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ലാസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ധരംശാല "
  },
  {
    "questionNum": 1565,
    "questionText": " കേരളത്തില് റിസ൪വ് വന പ്രദേശമില്ലാത്ത ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1566,
    "questionText": " വായുവിൽ പുകയുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1567,
    "questionText": " എവിടെനിന്നാണ് യാചനായാത്ര ആരം ഭിച്ചത? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1568,
    "questionText": " ഇൻഡസ്ട്രിയൽ ഫിനാൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1948 - ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 1569,
    "questionText": " ആമാശായ രസത്തിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": " 1.6-18"
  },
  {
    "questionNum": 1570,
    "questionText": " ചിംബൊറാസോ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 1571,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാല? ",
    "answerText": " ദിഗ് ബോയി ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 1572,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെതെർലാൻഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1573,
    "questionText": " ആദ്യ റെയിൽവേ സോൺ? ",
    "answerText": " സതേൺ സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1574,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഉപരിതലത്തിലെ ശരാശരി താപനില? ",
    "answerText": " 5500 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1575,
    "questionText": " 35-ആമത് ദേശീയ ഗെയിംസിന് വേദിയായ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 1576,
    "questionText": " ജിറാഫിന്‍റെ കഴുത്തിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 1577,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ കഥാകാര൯ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കര പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 1578,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന സൗര പര്യവേക്ഷണ പേടകത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ആദിത്യ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 1579,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ അധ്യക്ഷനാര് ? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 1580,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പാർവ്വതിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1581,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡു പങ്കെടുത്ത വട്ടമേശ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം (1931; ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 1582,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന കപ്പൽ പൊളിക്കൽ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " അലാങ് - ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 1583,
    "questionText": " നെല്ല് ഉത്പാദനത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് നില്ക്കുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1584,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുവര്ചിത്രമായ ഗജേന്ദ്ര മോക്ഷം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 1585,
    "questionText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1586,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റബ്ബറൈസ്ഡ് റോഡ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം-കുമളി റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1587,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റബ൪ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1588,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജോയിന്റ് സ്റ്റോക്ക് കമ്പനി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1589,
    "questionText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ ഇന്ത്യയില് ആദ്യ സമരം നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " വൈക്കത്ത് (വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം) "
  },
  {
    "questionNum": 1590,
    "questionText": " ചിനുക്ക് എന്ന പ്രാദേശിക കാറ്റ് വീശുന്നത് ഏതു പർവതത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " റോക്കീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1591,
    "questionText": " 289 പ്ലാന്റേഷന് കോര്പ്പറേഷന് ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 1592,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ ആനമുടി ഏത്പഞ്ചായത്തിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1593,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാശ്മീ൪ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1594,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ചന്ദനമരത്തോട്ടം എവിടെ? ",
    "answerText": " മറയൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1595,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗാനം? ",
    "answerText": " ജനഗണമന "
  },
  {
    "questionNum": 1596,
    "questionText": " അതി പുരാതനവും വനമദ്ധ്യത്തിൽസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതുമായ മംഗളാദേവി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1597,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആ൪ച്ച് ഡാം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 1598,
    "questionText": " ഏലം ബോ൪ഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1599,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയതയുടെ പ്രവാചകൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 1600,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി പാലസ് നി൪മ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാര് (1744) "
  },
  {
    "questionNum": 1601,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ യൂറോപ്യ൯ കോട്ട ഏത്? ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1602,
    "questionText": " UPSC- യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനേയും അംഗങ്ങളേയും നീക്കം ചെ'യ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1603,
    "questionText": " ഘാന സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ക്വാമി എൻ ക്രൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 1604,
    "questionText": " ദക്ഷിണ മേ��ñല നാവിക കമാന്ഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 1605,
    "questionText": " അൽമാറ സുഖവാസകേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1606,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന കാവ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഡാൻസ് രൂപം? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 1607,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജൂതന്മാരുടെ ആദ്യ സങ്കേതം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1608,
    "questionText": " കേരള സംഗീതനാടക അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1609,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീര്ണ്ണം കുറഞ്ഞ മുന്സിപാലിറ്റി ഏത്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1610,
    "questionText": " ഭൂമിയുടേതുപോലെ ഋതുഭേദങ്ങൾ അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ (Mars) "
  },
  {
    "questionNum": 1611,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1612,
    "questionText": " സ്കൂള് ഓഫ് ഡ്രാമയുടെ ആസ്ഥാനം ഏവിടെ? ",
    "answerText": " തൃശൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1613,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാക്ഷരത കുറഞ്ഞ ജില്ല: ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1614,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്കുള്ള യാത്ര ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലിസ്ബൺ (1497 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 1615,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധി? ",
    "answerText": " 20 ഹെർട്സ് മുതൽ 20000 ഹെർട്സ് വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 1616,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലിയെ നാഷണൽ പാ൪ക്കായി പ്ര��ñ്യാപിച്ച വ൪ഷം: ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 1617,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിത്യഹരിതവനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 1618,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മയിൽ വള൪ത്തൽ കേന്ദ്രം: ",
    "answerText": " ചൂളന്നൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1619,
    "questionText": " മദ്രാസ് പട്ടണം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 1620,
    "questionText": " അടയ്ക്ക ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട്; തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1621,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സ൪വ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തേഞ്ഞിപ്പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 1622,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക തേക്ക് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1623,
    "questionText": " ഇ എം എസ് ജനിച്ച സ്ഥലം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഏലംകുളം മന(പെരിന്തൽമണ്ണ) "
  },
  {
    "questionNum": 1624,
    "questionText": " ബേപ്പൂ൪ സുൽത്താ൯ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാര൯ ആര്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1625,
    "questionText": " മഴവില്ലിൽ ഏറ്റവും താഴെയായി കാണപ്പെടുന്ന ഘടക വർണ്ണം? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1626,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1627,
    "questionText": " ചാലിയാ൪പുഴ്യുടെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂ൪ പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1628,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതി൪ത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ താലൂക്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " സുൽത്താ൯ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1629,
    "questionText": " സുൽത്താ൯ ബത്തേരി പഴയ പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " ഗണപതിവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 1630,
    "questionText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം അടിച്ചമർത്തിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " സി.പി രാമസ്വാമി അയ്യർ (വർഷം: 1946) "
  },
  {
    "questionNum": 1631,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീമുഖം? ",
    "answerText": " ഓബ് "
  },
  {
    "questionNum": 1632,
    "questionText": " വില്യം ഹോക്കിൻസ് സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ഹെക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 1633,
    "questionText": " വയനാട്ടിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയ പാത ഏത്? ",
    "answerText": " എന് എച്ച് 212 "
  },
  {
    "questionNum": 1634,
    "questionText": " ജില്ലയുടെ പേര് സ്ഥലപ്പേരല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല: ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1635,
    "questionText": " വടക്ക൯ കോലത്തിരി രാജാക്കന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്ണൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1636,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കറുവാതോട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 1637,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കുരുമുളക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " പന്നിയൂ൪ "
  },
  {
    "questionNum": 1638,
    "questionText": " കൊച്ചി മെട്രോയുടെ കോച്ചുകൾ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ അൽ സ്റ്റോം ഫാക്ടറി (ഫ്രഞ്ച് കമ്പനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 1639,
    "questionText": " ധ൪മടം ദ്വീപ് ഏത് പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടിപ്പുഴയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1640,
    "questionText": " ഇന്ത്യിലെ ആദ്യ ജിംനാസ്റ്റിക് പരിശീലന കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 1641,
    "questionText": " സ൪ക്കസ് കലയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണ൯ "
  },
  {
    "questionNum": 1642,
    "questionText": " കണ്ണൂ൪ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1996 മാര്ച്ച് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 1643,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അടയ്ക്ക ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രണ്ടാമത്തെ ജില്ല: ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1644,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ വാത്സല്യഭാജനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1645,
    "questionText": " സോറിയാസിസ് രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1646,
    "questionText": " ഊർജ്ജ സംരക്ഷണ നിയമം ആവിഷ്‌കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1647,
    "questionText": " കേരളത്തില് പുകയില കൃഷിയുള്ള ഒരേയൊരു ജില്ല: ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1648,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ ഏറ്റവുംനീളം കൂടിയ നദി ഏത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1649,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ടെലിവിഷ൯ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ചത് എവിടെ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1650,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പീച്ച് ആന്റ് ഹീയറിങ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആക്കുളം , തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1651,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടറെ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് ക്ഷണിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അംബി (തക്ഷശിലയിലെ രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1652,
    "questionText": " നെഹൃ പുരസ്ക്കാരം ആദ്യമായി ലഭിച്ച വനിത? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 1653,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹ ടി.വി ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1654,
    "questionText": " കേരള ഭാഷാ ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം: ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1655,
    "questionText": " ഇ എം എസ് അക്കാദമി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " വിളപ്പിൽശാല "
  },
  {
    "questionNum": 1656,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ജനിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 1657,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന് ഏഴ് നിറങ്ങളുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1658,
    "questionText": " കേരള ഗ്രന്ഥശാലാ സംഘത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം: ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1659,
    "questionText": " ജീവന്‍റെ അടിസ്ഥാന മൂലകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1660,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ സ്വഭാവത്തെ കുറിച്ചുള്ള കണികാ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്‌കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1661,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സമാധിയായ സ്ഥലം എവിടെ? ",
    "answerText": " വ൪ക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 1662,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ ഇതിവൃത്തം? ",
    "answerText": " ഭാഗവതത്തിലെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 1663,
    "questionText": " ലോകസഭ ആദ്യമായി സമ്മേളിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 1664,
    "questionText": " ‘ചിരിയും ചിന്തയും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇ.വി കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 1665,
    "questionText": " ചലന നിയമങ്ങൾ, ഗുരുത്വാകർഷണ നിയമം എന്നിവ ആവിഷ്‌കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1666,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​തൽ കോ​ട്ടൺ തു​ണി​മി​ല്ലു​ക​ളു​ള്ള​ത്? ",
    "answerText": " ത​മി​ഴ്​നാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1667,
    "questionText": " പ്രധാനമായും മനുഷ്യ ജീവിതത്തെ സ്വാധീനിക്കുന്ന എത്രതരം ഗ്രഹണങ്ങൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " 2 (സൂര്യഗ്രഹണം; ചന്ദ്രഗ്രഹണം ) "
  },
  {
    "questionNum": 1668,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അബ്ക്കാരി കോടതി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 1669,
    "questionText": " പാലരുവി വള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1670,
    "questionText": " മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും ഒന്നിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1916 ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: എ.സി. മജുംദാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 1671,
    "questionText": " കേരള സിറാമിക്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ "
  },
  {
    "questionNum": 1672,
    "questionText": " ഹോൾക്കർ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 1673,
    "questionText": " വ്യാഴത്തെ നിരീക്ഷിക്കാൻ പയനിയർ 10 പേടകം വിക്ഷേപിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക (1972) "
  },
  {
    "questionNum": 1674,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് റൂറല് ഡവലപ്മെന്റ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 1675,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വകാര്യ എന്ജിനീയറിങ്ങ് കോളേജ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ടി കെ എം എന്ജിനീയറിങ്ങ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 1676,
    "questionText": " അലൻ ട്യൂറിങ്ങിന്‍റെ ഓർമയ്ക്കായി ട്യൂറിങ് സെന്റിനറി അഡ്വൈസറി കമ്മറ്റിയുടെ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ ട്യൂറിങ് ഇയർ ആയി ആചരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 1677,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ജടായുപാറ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 1678,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1679,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥനം എന്നറിയപ്പേറ്റുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " ആറന്മുള "
  },
  {
    "questionNum": 1680,
    "questionText": " ബയോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1681,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഐ. എ. എസ്. ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " അന്നാ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 1682,
    "questionText": " സുംഗ രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 1683,
    "questionText": " സ്ത്രീ പുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കൂടുതല് ഉള്ള ജില്ല: ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1684,
    "questionText": " പുറക്കാട് കടപ്പുറം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1685,
    "questionText": " നദികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1686,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1687,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ പരിധിയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 1688,
    "questionText": " ഓസോണിന്‍റെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്തുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡോബ്സൺ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1689,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1690,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സിമന്റ് ഫാക്ടറി ഏത്? ",
    "answerText": " ട്രാവ൯കൂ൪ സിമന്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 1691,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വികലാംഗ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 1692,
    "questionText": " വായനാ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 1693,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ?\r\n",
    "answerText": " നെഫോളജി (Nephology).\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1694,
    "questionText": " എന്താണ് നെഫോളജി (Nephology) ?\r\n",
    "answerText": " മേഘങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1695,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് സൂര്യഗ്രഹണം ഉണ്ടാവുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂമിക്കും സൂര്യനും മധ്യെ ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1696,
    "questionText": " ഭൂമിക്കും സൂര്യനും മധ്യെ ചന്ദ്രൻ എത്തുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1697,
    "questionText": " എന്താണ് സൂര്യഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂമിക്കും സൂര്യനും മധ്യെ ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1698,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് ചന്ദ്രഗ്രഹണം ഉണ്ടാവുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രനും സൂര്യനും മധ്യെ ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1699,
    "questionText": " കേരള മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് എം.എം.പരീത് പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 1700,
    "questionText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട; വൈപ്പിൻ കോട്ട; ആയ കോട്ട എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട? ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 1701,
    "questionText": " ചന്ദ്രനും സൂര്യനും മധ്യെ ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1702,
    "questionText": " എന്താണ് ചന്ദ്രഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രനും സൂര്യനും മധ്യെ ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1703,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണങ്ങളെക്കാൾ കൂടുതലായി സംഭവിക്കുന്ന ഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1704,
    "questionText": " ബെയ്ലീസ് ബീഡ്സ് (Balley's Beads) എന്ന പ്രതിഭാസം ഏതു ഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1705,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ ജനന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മാസിഡൊണിയിലെ സ്കോപ്ജെ "
  },
  {
    "questionNum": 1706,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ കാപ്പി തുറമുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സാന്റോസ് - ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1707,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആധാറിന്‍റെ ഉദ്ഘാടനം നിർവ്വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.എസ്സ് അച്യുതാനന്ദൻ (24-12-11) "
  },
  {
    "questionNum": 1708,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാസവ്യവസായത്തിൻറെ പിതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ആചാര്യ പി.സി.റേ "
  },
  {
    "questionNum": 1709,
    "questionText": " നെഹ്റു സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 1710,
    "questionText": " ഹിസ്റ്ററി ഒഫ് അനിമൽസ് എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1711,
    "questionText": " 'ഡയമണ്ട്റിങ്’ ഏതു ഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രതിഭാസമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1712,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടു ദൃശ്യമാവുന്ന 2 പ്രതിഭാസങ്ങളാണ്:\r\n",
    "answerText": " ബെയ്ലീസ് ബീഡ്സ് (Balley's Beads), 'ഡയമണ്ട്റിങ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1713,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ വികസന ബാങ്ക് (ADB - Asian Development Bank ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1966 ( ആസ്ഥാനം: മനില - ഫിലിപ്പൈൻസ്; അംഗസംഖ്യ : 67 ) "
  },
  {
    "questionNum": 1714,
    "questionText": " ബെയ്ലീസ് ബീഡ്സ് (Balley's Beads), 'ഡയമണ്ട്റിങ്’ എന്നിവ ഏത്\r\nപ്രകൃതി പ്രതിഭാസവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1715,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭ കമ്മറ്റിയുടെ ചെയർമാൻ ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1716,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് നൈറ്റര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നൈട്രിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1717,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മിഷനെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 280 "
  },
  {
    "questionNum": 1718,
    "questionText": " ‘കേസരി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 1719,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ പാൻ മസാല രഹിത ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1720,
    "questionText": " ഭൂമി, സൂര്യൻ,ചന്ദ്രൻ എന്നിവ നേർരേഖയിൽ വരുമ്പോൾ\r\nസംഭവിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1721,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ പറക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1722,
    "questionText": " ഗ്രഹണം സംഭവിക്കണമെങ്കിൽ ഭൂമി, സൂര്യൻ,ചന്ദ്രൻ എന്നിവയുടെ സ്ഥാനം എവിടെയായിരിക്കണം ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂമി, സൂര്യൻ,ചന്ദ്രൻ എന്നിവ നേർരേഖയിൽ വരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1723,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണത്തിന്റെ മുന്നു രൂപങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വലയഗ്രഹണം, ഭാഗികഗ്രഹണം, പൂർണഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1724,
    "questionText": " അമിതമായാൽ കരളിൽ അടിയുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 1725,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാക്കൻമാരുടെ നാണയങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പുത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1726,
    "questionText": " വലയഗ്രഹണം ഏതു ഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രതിഭാസമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1727,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സംഗീത നാടക അക്കാഡമി (1953) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 1728,
    "questionText": " ഭാഗികഗ്രഹണം ഏതു ഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രതിഭാസമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1729,
    "questionText": " തെക്ക്- വടക്ക് വിയറ്റ്നാമുകളുടെ ഏകീകരണത്തിന് വേണ്ടി പ്രവർത്തിച്ച വിപ്ലവ സംഘടന? ",
    "answerText": " വിയറ്റ് മിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 1730,
    "questionText": " വലയഗ്രഹണം (Annular Eclips) എന്നാൽ എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ ഭൂമിയിൽനിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയായിരിക്കുമ്പോൾ സംഭവിക്കുന്ന പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1731,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പ്ലാസ്റ്റിക് നിരോധിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 1732,
    "questionText": " എറ്റ്ന അഗ്നി പർവതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 1733,
    "questionText": " 1965 വരെ മലേഷ്യയുടെ ഭാഗമായിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1734,
    "questionText": " ചന്ദ്രൻ ഭൂമിയിൽനിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയായിരിക്കുമ്പോൾ സംഭവിക്കുന്ന പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " വലയഗ്രഹണം (Annular Eclips)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1735,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിനെ നിരീക്ഷിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " വൊയേജർ - 2 ( 1977) "
  },
  {
    "questionNum": 1736,
    "questionText": " വലയഗ്രഹണം (Annular Eclips) സംഭവിക്കുന്നതെപ്പോഴാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ ഭൂമിയിൽനിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയായിരിക്കുമ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1737,
    "questionText": " പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണം ഏതു ദിനത്തിലാണ് സംഭവിക്കുക ?\r\n",
    "answerText": " കറുത്തവാവു ദിനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1738,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് ആദ്യമായി പോക്കറ്റ് ബീറ്റോ പ്രയോഗിച്ച ബിൽ? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റാഫീസ് ഭേദഗതി ബിൽ (1986 ൽ ഗ്യാനി സെയിൽസിംഗ് വീറ്റോ പ്രയോഗിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 1739,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം ഏതു ദിനത്തിലാണ് സംഭവിക്കുക ?\r\n",
    "answerText": " വെളുത്തവാവു ദിനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1740,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂട വംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ദന്തി ദുർഗ്ഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1741,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടികയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മെൻഡലിയേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 1742,
    "questionText": " കറുത്തവാവു ദിനത്തിൽ സംഭവിക്കുന്ന ഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1743,
    "questionText": " വെളുത്തവാവു ദിനത്തിൽ സംഭവിക്കുന്ന ഗ്രഹണം ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1744,
    "questionText": " പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണത്തോടനുബന്ധിച്ച് ദൃശ്യമാകുന്ന സൂര്യന്റെ\r\nഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " കൊറോണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1745,
    "questionText": " ഒരു പ്രദേശത്ത് പൂർണ സൂര്യഗ്രഹണം ദൃശ്യമാകുന്ന ശരാശരി സമയം:\r\n",
    "answerText": " രണ്ടര മിനുട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1746,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ദേശീയോദ്യാനമായ ജിം കോർബറ്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1747,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങളാൽ വീക്ഷിക്കുന്നത് കണ്ണിന് അപകടം വരുത്തുന്ന ഗ്രഹണം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1748,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങളാൽ വീക്ഷിക്കുന്നത് പ്രശ്നമല്ലാത്ത ഗ്രഹണം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1749,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " എച്ച്.എം.എസ്. ബിഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1750,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ എത്ര ഭാഗമാണ് സമുദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " 70.8 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1751,
    "questionText": " തമിഴ്നാട് ഡി.ജി.പി ആയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ലതികാ ശരൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1752,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് ശുദ്ധജലമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 0.03
  },
  {
    "questionNum": 1753,
    "questionText": " ‘ജലഗ്രഹം’ എന്ന് പേരുള്ള ഗ്രഹം ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂമി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1754,
    "questionText": " RBl മഹാത്മാഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള നോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 1755,
    "questionText": " എന്താണ് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ 'ടെറിട്ടോറിയൽ വാട്ടർ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 12 നോട്ടിക്കൽ മൈൽവരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1756,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 12 നോട്ടിക്കൽ മൈൽവരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ടെറിട്ടോറിയൽ വാട്ടർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1757,
    "questionText": " 'ടെറിട്ടോറിയൽ വാട്ടർ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് എത്ര ദൂരം വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 12 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1758,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 24 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ടിജ്യസ് സോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1759,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് പാസാക്കിയ സമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1760,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാർഷിക വിപ്ളവത്തിലൂടെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നേട്ടമുണ്ടായ കാർഷിക വിള? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 1761,
    "questionText": " കണ്ടിജ്യസ് സോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് എത്ര ദൂരം വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 24 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1762,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന് പൂർണനിയന്ത്രണമുള്ള സമുദ്രഭാഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ടിജ്യസ് സോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1763,
    "questionText": " സൂര്യനും ഗ്രഹങ്ങളും തമ്മിലുള്ള അകലം അളക്കുവാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് (AU; ജ്യോതിർമാത്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 1764,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഒപ്ടിക്കൽ ടെലസ്കോപ്പ്? ",
    "answerText": " ARIES (Aryabhatta Research Institute of observational Science; ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1765,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് സഞ്ചാരിയായ ഫ്രാൻസീസ്കോ ഡി അൽമേഡ കണ്ണൂർ എത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": " എം ഡി. 1505 "
  },
  {
    "questionNum": 1766,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 200 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘പ്രത്യേക സാമ്പത്തികമേഖല’ (Exclusive Economic Zone)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1767,
    "questionText": " എന്താണ് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ ‘പ്രത്യേക സാമ്പത്തികമേഖല’ (Exclusive Economic Zone) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 200 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1768,
    "questionText": " ഘോണ്ട്സ്; ചെഞ്ചു ഇവ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ആദിവാസി വിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 1769,
    "questionText": " ‘പ്രത്യേക സാമ്പത്തികമേഖല’ (Exclusive Economic Zone) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് എത്ര ദൂരം വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 200 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1770,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാറിലെ വെള്ളം സംഭരിച്ചു വയ്ക്കുന്ന തമിഴ്നാട്ടിലെ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " വൈഗ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1771,
    "questionText": " ഭാരതീയ സല്പങ്ങളിൽ ബൃഹസ്പതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 1772,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " സുബ്ബരായൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1773,
    "questionText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് നിലവിൽ വരുമ്പോൾ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1774,
    "questionText": " കവ്വായി ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 1775,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 200 നോട്ടിക്കൽ മൈലിനും അപ്പുറമുള്ള സമുദ്രഭാഗത്തിനു പറയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആഴക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1776,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് ലോകസഭാംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1777,
    "questionText": " എന്താണ് ആഴക്കടൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് 200 നോട്ടിക്കൽ മൈലിനും അപ്പുറമുള്ള സമുദ്രഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1778,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ അമ്മയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 1779,
    "questionText": " ആഴക്കടൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ തീരത്തുനിന്ന് എത്ര ദൂരത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " 200 നോട്ടിക്കൽ മൈലിനും അപ്പുറത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1780,
    "questionText": " ഓസോണിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " ഇളം നീല "
  },
  {
    "questionNum": 1781,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ആഴം കുടിയ സ്വാഭാവിക തുറമുഖം? ",
    "answerText": " വിഴിഞ്ഞം "
  },
  {
    "questionNum": 1782,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ മഹാത്മ എന്നാദ്യമായി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 1783,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെൻറി ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1784,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിനും പ്രത്യേകത അവകാശങ്ങളില്ലാത്ത സമുദ്രഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ആഴക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1785,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സമുദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രം(പസഫിക് സമുദ്രം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1786,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 1787,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെ 'പസഫിക് സമുദ്രം' എന്ന് വിളിച്ച സഞ്ചാരി ?\r\n",
    "answerText": " മ​ഗല്ലൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1788,
    "questionText": " ‘മുളങ്കാട്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 1789,
    "questionText": " മ​ഗല്ലൻ ശാന്തസമുദ്രത്തിനു നൽകിയ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1790,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ ‘s’ ആകൃതിയിലുള്ള സമുദ്രം:\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക്ക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1791,
    "questionText": " മനഷ്യശരീരത്തിലെ അരിപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 1792,
    "questionText": " ഏറ്റവും ശക്തമായ കാന്തിക മണ്ഡലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 1793,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച ചെന്നായ്ക്കൾ? ",
    "answerText": " സ്നൂവൾഫും സ്നൂവൾഫിയും "
  },
  {
    "questionNum": 1794,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക്ക് സമുദ്രത്തിന്റെ ആകൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ ‘s’ ആകൃതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1795,
    "questionText": " കുപ്രസിദ്ധമായ ‘ബർമുഡ ട്രയാം​ഗിൾ ‘ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു സമുദ്രത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക്ക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1796,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 1797,
    "questionText": " കുപ്രസിദ്ധമായ സർഗാസോ കടൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു സമുദ്രത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക്ക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1798,
    "questionText": " ശാന്ത സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴംകൂടിയ ഭാഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മരിയാനാ ട്രാഞ്ചിലെ ചലാഞ്ചർ ഡീപ്പ് (11,033 മീറ്റർ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1799,
    "questionText": " മദ്യം നിരോധിച്ച ഖിൽജി ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 1800,
    "questionText": " “ഗുരുദേവ കർണ്ണാമൃതം”രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കിളിമാനൂർ കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1801,
    "questionText": " മണലാരണ്യത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സീറോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1802,
    "questionText": " ശാന്ത സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴംകൂടിയ ഭാഗമായ മരിയാനാ ട്രാഞ്ചിലെ ചലാഞ്ചർ ഡീപ്പിന്റെ ആഴം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 11,033 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1803,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴംകൂടിയ ഭാഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്യൂർട്ടോറിക്കോ ട്രാഞ്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1804,
    "questionText": " ‘നീലവെളിച്ചം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 1805,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പുർണ നേത്രദാന-അവയവദാന ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തുർ "
  },
  {
    "questionNum": 1806,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴംകൂടിയ ഭാഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജാവാ കിടങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1807,
    "questionText": " പ്യൂർട്ടോറിക്കോ ട്രാഞ്ച് ഏതു സമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴംകൂടിയ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1808,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം ?\r\n",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ്(77.8 ശതമാനം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1809,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ 77.8 ശതമാനം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1810,
    "questionText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് ലവണം സമുദ്രജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 77.8 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1811,
    "questionText": " ‘നീലക്കുയിൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി. സി കുട്ടികൃഷ്ണൻ (ഉറൂബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1812,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ 10.9 ശതമാനം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാഗ്നീഷം ക്ലോറൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1813,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് ജോൺ ബുൾ? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1814,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 1815,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് മാഗ്നീഷം ക്ലോറൈഡ് ലവണം\r\nഅടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": 0.109
  },
  {
    "questionNum": 1816,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ 4.7 ശതമാനം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1817,
    "questionText": " ആദ്യമായി അലുമിനിയം വേർതിരിച്ചെടുത്ത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ഈഴ്സ്റ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1818,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് ലവണം\r\nഅടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": 0.047
  },
  {
    "questionNum": 1819,
    "questionText": " യെമന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യെമനി റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1820,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാവധാനം ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1821,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ 3.6 ശതമാനം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1822,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുദേവനെപ്പറ്റി”നാരായണം”എന്ന നോവൽ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1823,
    "questionText": " സമുദ്ര ജലത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ് ലവണം\r\nഅടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": 0.036
  },
  {
    "questionNum": 1824,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രണ്ടാമത്തെ ലവണം ?\r\n",
    "answerText": " മാഗ്നീഷം ക്ലോറൈഡ്(10.9%)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1825,
    "questionText": " അമർനാഥ് ഗുഹ കണ്ടെത്തിയ ആട്ടിടയൻ? ",
    "answerText": " ബുധാ മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 1826,
    "questionText": " ഓസ്കാർ ശില്പം നിർമ്മിക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 1827,
    "questionText": " നീല ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 1828,
    "questionText": " മനോഹരമായ വലയങ്ങൾ ഉള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 1829,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂന്നാമത്തെ ലവണം ?\r\n",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ്(4.7%)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1830,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന നാലാമത്തെ ലവണം ?\r\n",
    "answerText": " കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ് (3.6%)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1831,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മഞ്ഞ നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1832,
    "questionText": " ചന്ദ്രൻ ചെറുതാകുന്നതിനെ പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ഷയം (Waning) "
  },
  {
    "questionNum": 1833,
    "questionText": " തടാകങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം ?\r\n",
    "answerText": " ലിംനോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1834,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലിന്റെയും മഴയുടേയും യുദ്ധത്തിന്റേയും ദേവനായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1835,
    "questionText": " എന്താണ് ലിംനോളജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തടാകങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1836,
    "questionText": " 'ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഫിൻലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1837,
    "questionText": " പാടലീപുത്രത്തെ മഗധയുടെ തലസ്ഥാനമാക്കി മാറ്റിയ ശിശുനാഗരാജാവ്? ",
    "answerText": " കാലശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1838,
    "questionText": " പതിനായിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന അമേരിക്കയിലെ\r\nപ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " മിന്നെസോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1839,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് എബ്രഹാം ലിങ്കനെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ വിൽക്കിൻസ് ബൂത്ത് (1865 ഫോർഡ് തീയേറ്ററിൽ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 1840,
    "questionText": " മുട്ടത്തോടിന്‍റെ രാസ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എയ്ഡ്സ് ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ -1986 ( സ്ഥിരീകരിച്ച ഡോക്ടർ : ഡോ. സുനിധി സോളമൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 1842,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ 60 ശതമാനം തടാകങ്ങളും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1843,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെസൈബർ ഫോറൻസിക് ലബോറട്ടറി സ്ഥാപിതമായതെവിടെ? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 1844,
    "questionText": " 1,87,888 തടാകങ്ങളുള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഫിൻലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1845,
    "questionText": " സാധാരണ തെർമോ മീറ്ററിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 1846,
    "questionText": " ‘തട്ടകം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വി.വി അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1847,
    "questionText": " ശുദ്ധജലതടാകമായ 'ഗലീലികടൽ' ഏതു രാജ്യത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1848,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെയും അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nകനാൽ ?\r\n",
    "answerText": " പാനമാ കനാൽ (80 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1849,
    "questionText": " മാധുരി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 1850,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗ്ലാഡ്‌സ്റ്റോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 1851,
    "questionText": " ഒരു സങ്കീര്ത്തനം പോലെ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവ് ശ്രീധരന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 1852,
    "questionText": " പെലോപ്പനീഷ്യൻ യുദ്ധചരിത്രം എന്ന പ്രശസ്ത കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " തുസിഡൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1853,
    "questionText": " ശ്രീവല്ലഭൻ; പാർത്ഥിവശേഖരൻ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെട്ട ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1854,
    "questionText": " പാനമാ കനാൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെയും അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1855,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെയും അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും\r\nബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പാനമാ കനാലിന്റെ നീളം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 80 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1856,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെയും അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nപാനമാ കനാൽ തുറന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 1857,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രമേഹരോഗികൾ ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 1858,
    "questionText": " ഒമ്പതുവർഷത്തോളം അടച്ചിട്ട പാനമാ കനാൽ ആഴം കൂട്ടി വീണ്ടും തുറന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 26\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1859,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും ചെങ്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ ?\r\n",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1860,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ പ്രഥമ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " പോൾ ഹെൻറി സ്പാക് - ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 1861,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും ചെങ്കടലിനെയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1862,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സന്യാസി സമൂഹം അറിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 1863,
    "questionText": " (രാസാഗ്നി )എൻസൈമുകളുടെ പ്രവർത്തനത്തിന് ഏറ്റവും അനുകൂലമായ താപനില? ",
    "answerText": " 37° C"
  },
  {
    "questionNum": 1864,
    "questionText": " സേനാപതി എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച സുംഗ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1865,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 1866,
    "questionText": " ഏഷ്യയെയും ആഫ്രിക്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന സൂയസ് കനാലിന്റെ ഏകദേശ നീളം ?\r\n",
    "answerText": " 190 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1867,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ അഴിമുഖത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മത്സ്യ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 1868,
    "questionText": " മാസഗോൺഡോക്കിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ യുദ്ധക്കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് നീലഗിരി - 1966 ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 1869,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും ചെങ്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nസൂയസ് കനാൽ തുറന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 1870,
    "questionText": " ഏഷ്യയെയും ആഫ്രിക്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ ?\r\n",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1871,
    "questionText": " ധ്രുവനക്ഷത്രം (Pole star ) ഏത് ദിക്കിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 1872,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് രോഗ പ്രതിരോധശക്തി നല്കുന്ന ആന്റിബോഡികൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ ( Leucocytes or WPC ) "
  },
  {
    "questionNum": 1873,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഭ്രമണഫലമായി കാറ്റുകളുടെ ദിശ ഉത്തരാർധഗോളത്തിൽ ഏതു വശത്തേക്കാണ് വ്യതിചലിക്കു നത്? ",
    "answerText": " വലത്തോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 1874,
    "questionText": " ‘ഹിഗ്വിറ്റ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.എസ് മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1875,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനം ഓക്സിജൻ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 0.857
  },
  {
    "questionNum": 1876,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനം ഹൈഡ്രജൻ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 0.108
  },
  {
    "questionNum": 1877,
    "questionText": " അവസാന ഖില്‍ജി വംശ രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " മുബാറക്ക് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 1878,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെലാവർ "
  },
  {
    "questionNum": 1879,
    "questionText": " ബിർസമുണ്ട വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1880,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസംഖ്യയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1881,
    "questionText": " ഓക്സിജനും ഹൈഡ്രജനും കഴിഞ്ഞാൽ സമുദ്രജലത്തിൽ കൂടുതലുള്ള മൂലകങ്ങൾ ഏതെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ,സോഡിയം,മഗ്നീഷ്യം,സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 1882,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനം ക്ലോറിൻ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 0.019
  },
  {
    "questionNum": 1883,
    "questionText": " ‘ശാർങ്ഗക പക്ഷികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 1884,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ എത്ര ശതമാനം സോഡിയം അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 0.0105
  },
  {
    "questionNum": 1885,
    "questionText": " അൻറാർട്ടിക്കയ്ക്കു പുറത്ത് ഏറ്റവും ലാവണാംശം കൂടിയ തടാകത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അസാൽ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 1886,
    "questionText": " ചൈനയിൽ വൈദേശികാധിപത്യത്തിനെതിരെ 1900 ൽ നടന്ന കലാപം? ",
    "answerText": " ബോക്സർ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 1887,
    "questionText": " ഭാരത രത്ന നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 1888,
    "questionText": " കേരളാ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യത്തെ ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " വി.കെ വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1889,
    "questionText": " ഫ്യൂഡലിസത്തിന്‍റെ പതനത്തിന് കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുരിശ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 1890,
    "questionText": " അസാൽ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ജിബൂട്ടിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1891,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടന (ഡബ്ളിയു.എച്ച്.ഒ) രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 1892,
    "questionText": " സി.ടി സ്ക്കാൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോഡ്ഫ്രെ ഹൗൺസ് ഫീൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 1893,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രങ്ങൾ കൊണ്ട് ദർശിക്കുവാൻ സാധിക്കുന്ന ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 1894,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥയെ നിർണായകമായി സ്വാധീനിക്കുന്ന ഘടകമേത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രജലപ്രവാഹങ്ങൾ (Ocean Currents)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1895,
    "questionText": " സമുദ്രജലപ്രവാഹങ്ങൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രാന്തർനദികൾ (Submarine rivers) "
  },
  {
    "questionNum": 1896,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിറ്റുമിനസ് കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1897,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " NH 44 (ശ്രീനഗർ - കന്യാകുമാരി) 3,745 km "
  },
  {
    "questionNum": 1898,
    "questionText": " പ്ലോസ്റ്റിക് കത്തുമ്പോള്‍ പുറത്തുവരുന്ന വിഷവാതകം? ",
    "answerText": " ഡയോക്സിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1899,
    "questionText": " കോശത്തിന്‍റെ വർക്ക് ഹോഴ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1900,
    "questionText": " ‘യൂറോപ്പിന്റെ പുതപ്പ്’ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗൾഫ്സ്ട്രീം "
  },
  {
    "questionNum": 1901,
    "questionText": " ഗൾഫ്സ്ട്രീം എങ്ങനെയാണു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ‘യൂറോപ്പിന്റെ പുതപ്പ്’ എന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 1902,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ കുംഭ ഗോപുരം? ",
    "answerText": " ഗോൽഗുംബസ് (ബിജാപൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 1903,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " ലാബ്രഡോർ കറൻറ്, ഗൾഫ്സ്ട്രീം, ഗിനിയ കറൻറ്, അംഗോള കറൻറ്, ബെൻഹ്വെല കറൻറ് എന്നിവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1904,
    "questionText": " ലാബ്രഡോർ കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1905,
    "questionText": " യുറാനസിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1906,
    "questionText": " ഗൾഫ്സ്ട്രീം കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1907,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിനെ മൈക്രോസ്കോപ്പിക് മൈനോറിറ്റി എന്ന് വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1908,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 1909,
    "questionText": " അരുണൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1910,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ഗയാല്‍ (Gayal) "
  },
  {
    "questionNum": 1911,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യ ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 1912,
    "questionText": " നെപ്റ്റിയൂണിന്റെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 1913,
    "questionText": " മദ്രാസ് റബ്ബർ ഫാക്ടറിയുടെ (MRF) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വടവാതൂർ (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 1914,
    "questionText": " ഗിനിയ കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1915,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജസ്റ്റിസ് സിറ്റി എന്നറി​യപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമരാവതി​ "
  },
  {
    "questionNum": 1916,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പ്രകൃതിദത്ത അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 1917,
    "questionText": " അംഗോള കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1918,
    "questionText": " സ്റ്റീല്‍ എന്ന ലോഹ സങ്കരത്തില്‍ അടങ്ങിയത് ? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് - കാര്‍ബണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 1919,
    "questionText": " ബെൻഹ്വെല കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1920,
    "questionText": " കെൽവിൻ സ്‌കെയിൽ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലോർഡ് കെൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1921,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " ഹംബോൾട്ട് കറൻറ്, കുറോഷിയോ കറൻറ്, ക്രോംവെൽ കറൻറ് എന്നിവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1922,
    "questionText": " ഹംബോൾട്ട് കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1923,
    "questionText": " കുറോഷിയോ കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1924,
    "questionText": " ഉതിയൻ ചേരലാതനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ചോള രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരികാലൻ( യുദ്ധം : വെന്നി യുദ്ധം) "
  },
  {
    "questionNum": 1925,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ ചൈനയുടെ ആളില്ലാത്ത ബഹിരാകാശ പേടകം? ",
    "answerText": " ചാങ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 1926,
    "questionText": " പതഞ്ജലി മഹർഷി യോഗ സിദ്ധാന്തം ചിട്ടപ്പെടുത്താനായി നിരീക്ഷണം നടത്തിയ ആമ? ",
    "answerText": " അക്യൂപാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1927,
    "questionText": " SIRP ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1928,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കുടുതൽ മണ്ഡലങ്ങളിൽനിന്നും തിരഞെടുപ്പിൽ മത്സരിച്ചുവിജയിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.വി. രാഘവൻ (7 മണ്ഡലങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 1929,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട്യാചനയാത്ര നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 1930,
    "questionText": " ക്രോംവെൽ കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1931,
    "questionText": " ചൗരി ചൗരാ ഇപ്പോൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് (ജില്ല: ഗോരഖ്പൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 1932,
    "questionText": " ബാണാസുര സാഗർ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ നദി? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 1933,
    "questionText": " പോളിയോ മൈലിറ്റ്സ് (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " പോളിയോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1934,
    "questionText": " മൂങ്ങയ്ക്ക് പകൽ വെളിച്ചത്തിൽ കാഴ്ച കുറയാനുള്ള കാരണം? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങളുടെ അപര്യാപ്തത "
  },
  {
    "questionNum": 1935,
    "questionText": " താപകിരണങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1936,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " അഗൾഹസ് കറൻറ്, മൊസാംബിക് കറൻറ്, ലീവിൻ കറൻറ് എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 1937,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഞ്ചായത്തുകൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 1938,
    "questionText": " മഹാവിസ്ഫോടനം(Big Bang) എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രഡ് ഹോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1939,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ സംരക്ഷിത ജൈവമണ്ഡല പദവി ലഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ പത്താമത്ത ജൈവമണ്ഡലം? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല "
  },
  {
    "questionNum": 1940,
    "questionText": " അഗൾഹസ് കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1941,
    "questionText": " മൊസാംബിക് കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1942,
    "questionText": " ലീവിൻ കറൻറ് ഏത് സമുദ്രത്തിലെ പ്രവാഹമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 1943,
    "questionText": " വസ്തുക്കൾ പൊങ്ങിക്കിടക്കുന്നത് ഏത് കടലിലാണ്? ",
    "answerText": " ചാവുകടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1944,
    "questionText": " ‘മരണപർവ്വം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 1945,
    "questionText": " ബോറോണിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 1946,
    "questionText": " അൾജീരിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 1947,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളില്ലാത്ത കടലേത്? ",
    "answerText": " ‘ചാവുകടൽ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1948,
    "questionText": " ‘മഞ്ഞക്കടൽ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് കടലാണ്? ",
    "answerText": " കിഴക്കൻ ചൈനാക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1949,
    "questionText": " കിഴക്കൻ ചൈനാക്കടൽ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ‘മഞ്ഞക്കടൽ' എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1950,
    "questionText": " ‘എണ്ണപ്പാടം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.പി.മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 1951,
    "questionText": " ഷെർലക് ഹോംസ് എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1952,
    "questionText": " മഞ്ഞുപാളികൾക്കടിയിലായുള്ള 'വോസ്തോക്ക് തടാകം’ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1953,
    "questionText": " ഏതിന്‍റെ പരസ്യമാണ് ടെലിവിഷനിൽ ആദ്യമായി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വാച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 1954,
    "questionText": " മത്സ്യ ബന്ധനത്തിൽ മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1955,
    "questionText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 1956,
    "questionText": " ടെന്നീസില് എത്ര ഗ്രാന്റ്സ്ലാം ടൂര്ണമെന്റുകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 1957,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നിഘണ്ടു? ",
    "answerText": " ഡിക്ഷ്ണേറിയം മലബാറിക്കം(1746) "
  },
  {
    "questionNum": 1958,
    "questionText": " അൻറാർട്ടിക്കയിലെ മഞ്ഞുപാളികൾക്കടിയിലായുള്ള തടാകത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'വോസ്തോക്ക് തടാകം’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1959,
    "questionText": " കുറവ് താലൂക്കുകളുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 1960,
    "questionText": " 'ചാളക്കടൽ' (Herring Pond) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സമുദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1961,
    "questionText": " ‘ഉമ്മാച്ചു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി. സി കുട്ടികൃഷ്ണൻ (ഉറൂബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 1962,
    "questionText": " പട്ടിണി കിടക്കുന്നവനോട് മതബോധനം നടത്തുന്നത് അവനെ അപഹസിക്കുന്നതിന് തുല്യമാണ്  എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1963,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " 'ചാളക്കടൽ' (Herring Pond)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1964,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ‘സിന്ധുസാഗർ’ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് സമുദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1965,
    "questionText": " സ്നേഹമാണഖിലസാരമൂഴിയിൽ എന്ന് പാടിയ നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1966,
    "questionText": " അറബിക്കടൽ പ്രാചീനകാലത്ത് ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ‘സിന്ധുസാഗർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 1967,
    "questionText": " ചോളതടാകം എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് സമുദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1968,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ എങ്ങനെയാണ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ’ചോളതടാകം’ "
  },
  {
    "questionNum": 1969,
    "questionText": " മദ്രാസ് മെയിൽ പത്രത്തിൽ ' തിരുവിതാംകോട്ടൈ തീയൻ എന്ന ലേഖനം എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 1970,
    "questionText": " വേദകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം അറിയപ്പെട്ടത് ഏത് പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " ‘രത്നാകര'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1971,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഫ്രഞ്ചുകാർക്ക് തിരികെ ലഭിച്ച നോർത്ത് അമേരിക്കയിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 1972,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഫോറസ്റ്റ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 1973,
    "questionText": " വേദകാലത്ത് ‘രത്നാകര' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സമുദ്രമേത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1974,
    "questionText": " നീല ഹരിത അൽഗയിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ഫൈകോസയാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1975,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ നാലാമനെ പോർച്ചുഗീസുകാർ ഗോവയിൽ വച്ച് വധിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1600
  },
  {
    "questionNum": 1976,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പാർത്ഥിവപുരം വിഷ്ണു ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1977,
    "questionText": " ലോഹ ഗുണം പ്രദർശിപ്പിക്കുന്ന അലോഹ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 1978,
    "questionText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് നിറഞ്ഞ മേഘപാളികളാൽ ആവൃതമായ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 1979,
    "questionText": " കരയിലെ മഞ്ഞുപാടങ്ങൾ പൊതുവെ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " 'ഗ്രേസിയർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 1980,
    "questionText": " വഞ്ചിനാട് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 1981,
    "questionText": " 'ഗ്രേസിയർ’ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കരയിലെ മഞ്ഞുപാടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1982,
    "questionText": " ഏത് ജീവിയുടെ സംരക്ഷണത്തിനാണ് കാസിരംഗ പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 1983,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വൃന്ദാവനം? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1984,
    "questionText": " ആകാശത്തിന്‍റെ നിയമജ്ഞൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 1985,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ശുദ്ധജലത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ സ്രോതസ്സുകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്ലേസിയറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 1986,
    "questionText": " ഗ്ലേസിയറുകളാൽ സമ്പന്നമായ അമേരിക്കയിലെ സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " അലാസ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1987,
    "questionText": " 'ഗ്ലേസിയറുകളുടെ നാട്’ എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ഏത് സ്ഥലത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " അലാസ്കയെ "
  },
  {
    "questionNum": 1988,
    "questionText": " അലാസ്ക ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1989,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ 'ഗ്ലേസിയർ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ,കാനഡ എന്നീ രാജ്യങ്ങളുടെ അതിർത്തിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1990,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരണത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തവർ? ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ് & മോത്തിലാൽ നെഹൃ (1923 ജനുവരി 1) "
  },
  {
    "questionNum": 1991,
    "questionText": " ഭാതര സർക്കാർ ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ദിനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജൂൺ 29 (പി.സി. മഹലനോബിസിന്‍റെ ജന്മദിനം) "
  },
  {
    "questionNum": 1992,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ബിൽഡിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റൂർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 1993,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടും; ചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പെരിയാറിന്‍റെ പോഷക നദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 1994,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ എത്ര പേശികളുണ്ട്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 660 "
  },
  {
    "questionNum": 1995,
    "questionText": " ബർണാഡ് ഗ്ലേസിയർ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലാസ്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1996,
    "questionText": " കരോൾ ഗ്ലേസിയർ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലാസ്കയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 1997,
    "questionText": " കൊളംബിയ ഗ്ലേസിയർ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലാസ്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 1998,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " യുഗ്ളീന "
  },
  {
    "questionNum": 1999,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ ഒന്നാം പാർലമെന്‍റ് പരിഷ്ക്കരണം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1832
  },
  {
    "questionNum": 2000,
    "questionText": " ഫെയർ വെതർ ഗ്ലേസിയർ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അലാസ്കയിൽ "
  }
]